[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (77)

上個post：
[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (76)

致香港足球總會的公開信 2

2019/20 港超參賽球隊：
和富大埔、畜力R&F、冠忠南區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、佳聯元朗、理文、愉園、標準流浪

2020亞協 I 組參賽球隊：
和富大埔
外圍賽資格 - 傑志
首回合已延期
傑志(香港) vs 烏蘭巴托城(蒙古) / 台電足球隊(中華台北)

同組對手為：
北市大同 (台灣)
鄒北記 (澳門)

留名

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

2022卡塔爾世盃外

已決定延期舉行，FIFA及AFC將會於稍後時間通知香港足球總會有關賽事嘅新賽期。香港 對 伊拉克 早前已經確定延期，球迷可以喺2020年4月6日開始申請退票，已經買咗飛嘅球迷將獲包括手續費在內嘅全數退款，退票手續細節如下：

2020亞協東亞區

已決定延期舉行。

港超聯

標準流浪、佳聯元朗和香港飛馬表示將不會參與本季餘下賽事，有關隊伍下季的參賽資格將會獲得保留，而本季聯賽成績將根據賽事章則D.8項「如有參賽球會在賽季展開後停止參與賽事，其球隊的所有比賽紀錄將從聯賽榜中剔除」。

本季餘下賽事將不早於八月中復賽，並預計於十一月上旬完成，並不設降班，有關詳細賽程將容後公佈。

此外，就球會早前反映希望爭取政府支援，經本會與政府積極跟進後，已成功取得政府資助，球會無須支付早前於二月及三月期間閉門作賽之賽事所需費用，以及球隊相關之訓練場租。

(感謝瘋小子手足)
終於有時間出埋我個光復港超聯Patch

全開哂會有以上既比賽
FM內容費時阻太多位有興趣先禁入去

香港外流球員討論區 (24)

港joke全牆

Offside

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

藍豚FM香港database

【WEHK港超聯】PES2020 - PS4版（2020年4月）

光復香港由重建港足文化開始
Grp:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

HK Football Ralph Ralph

香港出品 Made in Hong Kong

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第74頁/PDF第76頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

港超章則

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

lm

Butt(被拍擔煙)

大豪表示冇同金玟基打過交，火係因為金玟基本身踢波茅，之前踢夢想對佢都覺佢麻煩摟打，最憎球員掂下就跌嘈生哂，最後佢跌支水埋飛馬後備席，自己唔會就咁算，本身係諗住拎支水掉佢

大豪形容好多外援以為香港人好恰，所以嘈親都係同外援嘈

大豪自己7啦
金玟基博 foul 唔比呀

郭Sir再失業：絕不氣餒

(星島日報報道)疫情下，本地名帥郭嘉諾屢遇苦惱，重返港超佳聯元朗僅兩個月，上月尾再度失業，亞洲足協專業級教練課程更復考無期。不過，他揚言絕不氣餒，努力尋找續執教港超球會的機會。

郭嘉諾季初和馮凱文共同執教和富大埔，但去年十一月初因亞洲足協專業級教練課程延期而請辭，今年二月初再度執教元朗。然而，後者日前決定棄戰球季餘下賽事，僅上任兩個月的他亦透露已於四月尾，提前一個月與元朗分道揚鑣，還指出願意減薪離隊，助前東家克服難關。

加入失業大軍後，郭嘉諾無奈表示正等待教練課程最後一個考試日期，同時亦積極尋找新東家。他盼能繼續執教港超球會，累積更多經驗，準備挑戰未來更大的舞台

郭Daddy

羅傑承：「馬會來做就可以了，如果馬會肯搞，我敢說個個排住隊來贊助。馬會有足夠經驗，賽馬這麼難管，有畜牲、有人，涉及的人員又多，馬會連畜牲也管得來，何況足球？」

體育界工會，九成賽馬會

大豪講述當年蘇沙離開南華，他認為不是人人適合踢大會，成績壓力好大，不是人人都能承受，很影響表現，所以佢後來踢細會表現更佳。蘇沙當年在南華算夠用，但球會希望搵個勁的。

唔係蘇沙自己偷走咩

明明南華果時想養7年鬼 但蘇沙老豆不滿人工就偷走

係囉，仲記得係季中偷走，仲話個仔得幾千蚊人工

當時好似羅神個blog都講過

咩訪問 有冇source

你睇大豪fb，直播來，好多條

[2012-04-11]

香港文匯報訊 (記者 梁啟剛) 南華足主羅傑承前晚在其網誌證實，隊中巴西外援蘇沙在未通知球會情況下，私自決定提前解約，並將於周五離港回巴西；羅傑承對此稱，雖然蘇沙此舉於法不合，但暫時無意向他追究賠償，但會保留一切法律權利。

據羅傑承表示，蘇沙想離隊早有先兆。羅傑承指蘇沙在對傑志的比賽後，有數次缺席操練紀錄，並沒有交代任何理由；而在對屯門的比賽中，蘇沙更沒有到球場。蘇沙早前已向教練團表示要解約，但沒有透露是否工作上有其他去向或想法，不過他打算回巴西。

南華無意要求賠償

羅傑承說：「蘇沙可能不太成熟，不完全明白合約的責任，他可能以為動用球會給他的回程機票，不去操練，離隊就等於解約。我的想法從來都是一個人要走，用合約、法律、人情或用甚麼方法去留他，都沒有用。蘇沙的舉動，並提出要離隊，我考慮過後，也無意要求他按合約賠償給球會，或要求他搬離宿舍之類。」

蘇沙突然決定離隊，羅傑承否認是南華虧待這名巴西外援，更稱就算蘇沙隨基士文出外試訓後，蘇沙父親在Facebook要求加人工，也無影響南華對蘇沙的看待。

可能兩樣都係
只係羅神本身都諗住搵過個就唔追究

幾時再開live

肥軒係大豪引薦南華簽佢

肥軒當時真係好勁

東方沙龍時期曾向與南華完約的大豪招手並開出高價，但大豪想喺南華退役，Peter leung亦明白，叫佢拎住呢份高薪合約同南華還價，希望幫佢爭取到更高薪嘅合約

但當時大豪並冇如實向南華透露東方的出價，當時東方的開價是華人之中條件最高，最終大豪與南華簽約的薪酬比東方開價低，而合約是3年，當時希望係南華結束球員生涯

南華班主當年唔搞，但一眾球員仍有合約，本身球員企硬唔解約，但後來Peter leung出面與每一位南華球員約談，最終達成共識。大豪表示與南華會高層並無不和，大家都認同只是中間人的問題。

史上最攻

勁過大錬方
其實點樣先可以知道球會真正想要邊D位置既球員?

艾力士（掛牌）

ｔｒｕｅ

搵呢到其中一個ching去整都有心過frankie
試過我帶港隊 羅港威連攞3年player of the season

Peter

Q：有冇外流計劃丫？
羅梓駿：依家自己未有好詳細嘅計畫

Q：對曼城入波有咩感覺？
羅梓駿：當然好似發咗場夢咁 因為一開始連落場機會都唔知有冇到入波完全係冇諗過 到依家自己諗返都會興奮

Q：我想問你喺傑志同夢想fc的分別？因為你呢幾季上陣時間相對穩定，但位置唔同。
羅梓駿：傑志會多啲啲亞洲賽事嘅經驗 而係夢想FC就會多啲本地賽事上陣機會 兩者都對我有好大影響 所以到而家喺唔同嘅賽事我個位置可能會唔同

Q：唔做職業球員，會做咩職業？
羅梓駿：其實我都有個電競夢😂

Q：初初點解想做職業足球員？
羅梓駿：因為好想將自己興趣成為職業，可以享受足球

Q：最難忘嘅比賽係邊場？
羅梓駿：省港盃主場賽事，因為可以同同齡隊友一齊捧杯，成件事好熱血

Q： 在夢想時，上半季和下半季表現判若兩人，你是如何走過呢段迷惘期？
羅梓駿：要靠隊友、教練同球迷既支持同鼓勵，當中學識每場波既每個失誤都係一個學習

唔少喺香港搵食嘅巴西足球員，最近已經暫時返番家鄉同屋企人團聚，惟獨和富大埔「森巴」後衞杜度（Dudu）依家仍然留喺香港。佢仲諗緊，假如巴西嘅疫情繼續惡化，就索性留喺度等到8月球季重開，不過首先點都要喺6月前獲得一紙新約，先可以延續佢嘅工作簽證。

Dudu日前向本報記者透露，佢非常滿意自己今季嘅表現，對繼續留喺香港踢波感到樂觀：「雖然今年只係踢咗半季，但我差唔多打晒所有比賽，仲入到5球波，我有信心好消息即將會來臨。」

Q：你覺得自己有什麼改善的 地方？
羅梓駿：身型同防守技巧

Q： 最鍾意係打閘定翼？左定右？
羅梓駿：右閘，因為我自己主要用右腳，打閘舒服d

Q：點睇一仔？
羅梓駿：好好既身體條件 好後生 看好佢可以外流

Q：如果你係傑志球迷，你會揀邊位球員嚟印波衫呢？個原因係…？
羅梓駿：當然係科蘭啦～因為好難得搵到世界級球星加盟香港球會

Q：你既偶像係邊個？
羅梓駿：如果位置上就係丹尼爾艾維斯 但最欣賞既係C朗既態度

Q：除咗傑志以外 你有無好欣賞嘅港超球員 佢係邊一位同埋點解？thanks
羅梓駿：如果計參與過港超既 我會揀徐宏傑 因為佢已經有參與過更高水平既聯賽 而且同我同齡 證明可以向佢學習

Q：中意Chelsea 定Arsenal 多d?
羅梓駿：Why not both😂😂😂

Dudu

Go leeman/eastern la diu

奇怪點解唔跟堅爸去東方

love Tai Po

大豪： 懷疑寶馬係唔係足球員

冇錯

界限街藍浪 - Ultras Bluewave

3月中與傑志一別，好快又個半月過去了。
現在疫情受控，大家8 月中有望再見到一班傑志球員。

可是，近來轉會傳聞塵囂甚上的球員，
離開傑志的可能性也十分之高了。
想起多年來的時光，不禁嘆息一聲。

人望高處，水向低流。
也會喜見他們在新東家能得到更好的待遇吧。

其中一名打氣團admin苦笑，
你試下而家估傑志下季最佳11 人，
實估錯哂。你又點睇？

admin ton

#goodluck

多於一個主力走？

許許許？

等睇連丹尼都走埋

許許許、費7走

當年亞冠傳奇隊得翻唐文、拳王、龍仔、丹尼、大哥

而唐文、大哥、丹尼之後幾年可能唔踢

諗過可能依一兩年退休

今季跌watt跌得太勁

係時候拳霸 羅梓 龍仔 一仔 佳佳 畢頓 巴拉克 史雲斯頓擔大旗啦

中場依家差咁個後生 7年版大哥睇住隊波 如果簽到個外援係咁史雲斯頓表現可能更好

後防差個中堅拍拳霸，由得拳霸+艾里奧後防可以放上thisav

中堅有韓仔 中場要簽外援

放上thisav

仲有泡仔同佳佳客串

記者 黎永淦）剛與陣中4位外援解約的冠忠南區，昨日宣佈簽入香港飛馬外援佐佐木周，成為這支地區球會近年第3位日本球員。不過最惹網民談論的，還是東方龍獅盡收天下兵器的傳聞。

南區上月27日公佈已跟查維斯、狄卡奧、迪亞高及文迪斯提早解約。隨着香港飛馬、佳聯元朗及標準流浪退賽，本季成績取消，8月球季重開時，南區在港超聯賽榜已躍升次席。縱使表面上好像重燃爭標希望，惟會方並沒有改變削減班費的決定。陣中所有已完約的高薪球員都不獲留用。

今次招攬佐佐木周，最大考慮是他在外援中不屬高薪一類。佐佐木周解釋轉會經過時說：「由於新冠肺炎影響，今季大受影響，作為職業球員，我需要球隊提供機會才可以上陣，很高興得到南區垂青。」他又非常期待與同胞川瀨浩太在新東家合作：「我們都有同一個方向及目標，惟從未試過効力同一支球隊，十分期待一起上陣為南區爭取勝利。」

不過，近日也有消息傳出，即將具備本地球員資格的費蘭度，已決心離開傑志，再度追隨東方龍獅主帥李志堅；此外，已跟和富大埔解約的勞高，也有可能轉會到這支老牌球會，惹來網民熱烈討論。早前有傳查維斯離開南區後，也受到東方青睞，連同原有的艾華頓、辛祖、盧卡斯，前線將會出現人滿之患。

東方南區「疫」市擴軍
巴士的報2020年05月03日03:00 最後更新: 08:00
港超最快八月中才復賽，有球會退賽，相反不少球會擴軍動作頻頻。有傳東方龍獅一口氣從友會簽入費蘭度等三名外援鋒將，冠忠南區亦羅致前香港飛馬的日本進攻中場佐佐木周，增強實力。

本地疫情放緩，港超有望復賽，飛馬等決定退賽，同時不少球會出手增兵。東方季中已簽下鋒將辛祖及盧卡斯，近日有傳早前和富大埔解約的巴西翼鋒勞高、前南區澳洲中鋒查維斯，以及傑志老臣子費蘭度也大有機會齊齊加盟這支已躋身足總盃決賽的勁旅。鋒線人才濟濟，給主帥李志堅幸福煩惱。

木周走左真好

想佢走幾耐

其實傑今季換血都啱 肺炎下其他隊可能更願意放人走

其實如果唔係有亞冠
傑志應該唔會磨咁多年先去重建

突然又已一年

許許許去邊

返澳洲

唔撚係去埋東方呀

#每日關心球員加盟東方狀況

估唔到當年萬軍師ff嘅南華四十人大軍有機會喺若干年後成真

咁蓄力本地中場係邊個

肥軒睇咗醫生未？盧卡古咁肥都俾國米軍醫定係營養師搞返掂

連dudu都走埋

回帶

傑志係1990-1995呢代斷咗，冇當打25-30歲，一係老一係幼

五件青訓潮文

仲可以計埋鄭璟昊曾至孝曾錦濤雷文迪......

除咗牙凱一個不留咪

最勁果個卓耀國 嘥哂

r&f應該想要

實估錯哂咁誇張

走老野唔緊要
唔好走青訓

佢應該有隊要啦，加上佢好似好中意香港

Brain Fok情況令人擔憂

回購顏樂楓同子彈囉

哈里

peter leung 冇講錯
傾開賭個時要攬埋本地波黎傾
分開左 人地理撚得你d 垃圾condom 波

屌你老母大豪 我作為南華死忠 咁撚樣都有責任？

其實係老細問題 職業波實有人講架啦

補充:Michael 你當佢係本地年輕球員會好d

又去搵堅daddy

呢個真

我最主要就係想指一南華輸波的最大原因，當然球員和教練都有一定的責任，但我認為最大的問題是反南的那幫人，我上社交網站上看到，他們日日都在評擊南華，是南華輸波的關鍵！如果不喜歡南華的話，就請支持其他球隊，為什麼日日都想希望南華輸波？南華這三季的成績大幅下滑，都是因為那班反南的7頭日日在咀咒南華輸波，而最不幸的是，竟然連個天都幫埋佢地，搞到南華打到咁差。

唉！我明白有批評才有進步，但現在的南華，真的很需要各隊球迷的支持，才能重震雄風！請停止對南華的批評或咀咒，並關閉其有關的專頁和網站！南華成績下滑最要主原因是反南人士不斷的干擾，如果他們的不停止反南行動的話，那就消滅他們吧！只有這樣做才可以令南華做番一隊港超BIG 4！

-腦屍

收嗲啦
第一 上立法會唔肯講支持/會研究
第二 馬會唔開咪set up其他莊家囉

咁個責任係管理層到啵

老實講大把莊家有興趣啦完全唔明點解正苦寧願益外圍莊家都唔肯搞

如果今年唔係支那肺炎

隨時可以重演大審判日
甚至可以加插冠軍大亂鬥

因爲本地波要自己mon 外國波有其他莊家 9估

港足緊箍咒

政府當局並無計劃容許本地足球賽事的賭博合法化，因為政府當局的政策立場是不鼓勵賭博。

近年有體育界人士曾建議政府提供新的稅務優惠，例如將贊助體育項目的款額作雙倍扣稅，以鼓勵商業機構贊助體育項目。在全盤考慮後(包括為某一個政策引入的特別扣稅安排對其他公益事業的影響等)，政府決定不會為贊助本地體育機構的私人企業推出新的稅務優惠。
(不了！！！有M品牌！！！！！！！)

政府當局應安排於免費電視頻道 (例如香港電台)現場直播港超聯球賽 。署理民政事務局局長回應時表示，與給予本地足球商業贊助商稅項寬減、足球商業化及安排播放港超聯賽事有關的事宜，都不屬於民政事務局的職責範圍。就此方面，應交由商務及經濟發展局推展相關工作。

意大利佬 全歐洲最玩關係嘅民族
呢鋪我撐大豪，垃圾鬼佬係要教訓吓，又唔係大簡，納比

大豪退休有咩搞作？

一次過盡訴心中情？

如果大豪去理文做球員兼助教都幾好

起碼唔駛一冇列斯奧就收皮

go av堅la diu

你係邊度睇到？

係咪做住其他野頂住先

足總審計 之 死局下的2034｜施建章

審計署發表的74號報告書，狠批足總後，不少業內人士都相繼發意見，業界兩位女士陳婉婷及梁芷珊是最值得參考。牛丸在報章專欄中提及足總贈送門票的措施，正好是反映香港足球現存的最大危機。審計報告中，在4.35、4.36及4.42段中，就港超聯入場人數及收入來源，作出了以下的監督建議：

“入場人數及自營收入
4.35 如早前所述（見第4.2 段圖表二的（c） 項），球賽及管理水準不高，導致入場人數下降，繼而令門票及贊助收入減少。雖然藝術及體育發展基金已向足
總提供資助，但民政局期望足總日後能夠從門票、贊助及其他來源賺取收入，以便在財政及管理上穩步改善（見第4.17 段）。”

“需提升入場人數
4.36 入場人數下降 審計署分析了足總在2015–16 （即鳳凰計劃完結後） 至2018–19 年度期間所舉辦賽事（即香港超級聯賽（港超聯） 賽事（註26）、足總
盃賽事、高級組銀牌賽事、菁英盃賽事、表演賽賽事、亞洲足聯亞洲盃賽事及世界盃外圍賽事） 的入場人數。審計署發現，2018–19 年度的平均入場人數（1 352 人） 較2015–16 年度（1 403 人） 下降了3.6%，而與2017–18 年度（2 122 人）相比更大幅下降達36.3% （見表二十九）。”

“4.42 在2016 年6 月舉行的足球專責小組會議上，該小組主席提醒足總應設法找尋新的贊助及資助來源，以支持足總各項計劃的持續發展，因為政府並不保證當五年策略計劃於2019–20 年度完結後繼續撥款（即藝術及體育發展基金撥款） 支持足總。審計署認為，民政局需敦促足總確定自營收入普遍下降的原因，並加強措施提高此等收入。”

牛丸在其專欄中，指出足總派飛目的，是推廣香港足球。的確，這類措施過去30多年一直使用，學生門票過去需要付費，現時就算免費也沒有人入場，這才是派飛被審計署「將軍」的原因。香港足球的苦況，當然不是薪高糧準的審計署人員可以理解。不少行家貼錢打工，曾經有球會公關同事，需要自掏荷包，替球會買機票打亞洲賽，這些並不是審計署可以理解的香港足球現況。還記得數月前足總曾經舉辦民間公聽會，就未來五年計劃發表大計，在公聽會其間，本人已經口下留情，席間也曾替足總說好話，讚揚足總的工作改善，如互聯網設立，或倡議平價門票，不少年輕出席者不同意，也炮轟足總。或許這就是牛丸專欄所說，香港足球的進步幅度，不及其他國家的進步幅度，所以世界排名下跌。所有足球的工作者每當涉及足總，都會口下留情或手下留情，這種包容與過份忍耐，就令足總習非成事，今天被審計後，所有原形畢露。正如梁芷珊所說:「足總是一部不能推動的老爺車，連舊瓶舊酒也不如。」

亞洲足球「黃」國

當老一輩球迷沉緬過去亞洲足球王國的日子，現時已是明日黃花，就算再多寫十萬字，也改變不了這事實。要改變香港足球，首先要認清自己的問題，學習謙虛以及培養遠大的志向。當我們自吹自擂，說尹志強是「亞洲第一中鋒」，南韓的車範根（Cha Bum-kun）在80年代早已成為德甲史上入球最多外援，同時兩奪歐洲足協盃冠軍。當大家緬懷張子岱曾經短時間效力黑池，胡國雄差點到外地搵食，外號「東洋電腦」的奧寺康彥（Yasuhiko Okudera）在70年代力壓丹麥名將艾基亞（Preben Elkjær），成為科隆正選，同時奪得1978年德甲冠軍。過去很多香港足球員，因視野及其他問題，錯過了外流的機會。每一位有能力外流異國頂級聯賽的球員，就必定能提昇該國人民對足球興趣及參與，有龐大的足球人口，水準一定能夠提昇。

香港近40年來，差不多每一代球員都有觀看《足球小將》漫畫，相信高橋陽一也想不到，他的一本書影響了全球足球的發展。1981年他首次連載時，棒球是日本最受歡迎的運動，只是18年的時間，日本已成立職業足球聯賽、打入世青盃決賽、奪得亞洲盃冠軍以及進軍世界盃決賽週。我們花時間看日劇、買超合金與高達，部份人是研究AV的專家，又有多少人會認真研究日本足球急速成功的原因?當香港學界賽事連贊助品牌也不可以放在場地，日本全國高校足球大賽決賽，入場人數可以高達數萬人，選手年鑑在20多年前已在全國便利店售賣。這些看不到的商業價值，大家同政府以及部份校長推介，猶如5G遇上56K，連你講乜都未知。正如陳偉豪所說:「培養本地足球文化，是提昇香港足球水準的最重要一步。」

向2034出發

要批評足總，相信任何網台開一年節目也鬧不完，足總是否努力回應審計署，我們管不了，政府會否在2020年後再批撥五年款額予足總，大家也過問不了。不過就算足總如何不是，在未來五年計劃中，提出進軍2034世界盃決賽週的口號與計劃，總算是跨進了一小步。2034世界盃計劃，可能是挽救香港足球的最後一根稻草。身邊不少業內人士，都對足總的新計劃不抱任何期望，但撫心自問，這半世紀以來，香港足球連發夢打世界盃的膽量也沒有，難怪香港足球會變成沒有夢想的咸魚。

其實不少坊間家長，現在都不反對子女成為職業球員，部份家長更陪同子女前往海外，投考外國青年軍，大家也必須糾正過去的視野，從大中華區轉移到放眼世界。到中超作賽是其中一項選擇，也不是成為頂級球員旳唯一選擇。現任體院主席林大輝，過去在任議員時，對鳳凰計劃的建議作出批評，說他攪波多年，從沒有聽過「香港風格」的足球。足總在早前的公聽會中，球員董事陳志康倡導以西班牙的拉馬西亞式訓練為發展基礎，以五人足球訓練開始，這倒也是一個較有系統的理念，讓香港足球有較明確的方向。作為體院主席，林大輝絕對可以協助香港足球有更多的支持，至少體育場地及其訓練支援也能做到，總好過他花時間在電視節目中訪問霍啟剛，得到霍公子回答香港與中國青年更多融合代表中國作體育交流，這類愛國式答案來得實際。

香港足球的沉淪，每一位持份者都有責任。當旺角場的阿伯時常在場邊潑冷水，說一代不如一代，在冰河時期仍有一班球迷大鑼大鼓入場支持香港足球。沒有這群球迷，今天香港隊的球迷基數可能已是零，何來組團到外地打氣。正如過去不少人都說，區議會蛇齋餅糉很策略很難攻破、建制力量很難撼動、年青人對政治冷感不投票，2019年11月24日，一班素人以工兵掘地雷的形式，完全拆毀保皇黨的議會陣線，9月35+的目標，已不是空談，有誰想過香港會變天？有誰想過年青人會守衛香港家園，連生命安全也不顧。

當我們說香港足球無能力、唔夠人踢，這些固有概念，與遊行無用、年青人是廢青一樣的謬誤。一個有數十萬用戶願意付費看外國波的城市，怎會沒有球迷?怎會沒有球員想踢英超?黃色經濟圈不足半年成為本土最大的消費力量，未來大家可否每月付出80元與一天的時間，入場支持香港波，相信每支球隊都歡迎大家入場大鬧球員，而不是在網上留言讚好。唯有這樣，香港足球才有望光復。

屈 dee 連燈復出支持南區

咁都有得賴

wfc

大豪咁多嗲有冇講到審計署份報告？
對羅系比審計署插到仆街佢有咩睇法？

禾埔夠人雙線作賽係咪笑話嚟?

羅系點比審計插？

飛馬將戰下季港超

元朗球員獲悉可能面對幾個月未能出糧的合約真空期，據悉，元朗教練正協助隊內球員落班，希望幫得幾多得幾多，希望可減少球員幾個月沒有收入的情況。

飛馬教練文彼得表示，球隊只是不參加今季餘下聯賽，球隊將參與於11月中後展開的20/21球季。部份華將及年輕球員與飛馬仍有合約。

平時d 球員都係有兩個月無糧出？

之前新聞報今季轉會窗唔開 la
D球會簽人都等下季 11月前 la, 大把錢咩

[i]對足球發展的資助
(e) 敦促足總採取有效措施以改善其管治，包括：
(i) 鼓勵董事局、事務委員會及工作小組委員出席會議，特別是那些經常缺席的委員 (第 4.19(a) 段)；

(ii) 確保把第一層利益申報表格發給足總董事局、事務委員會及工作小組委員，供他們在首次獲委任時及其後每年填寫，並確保他們適時填妥表格並將之交回足總 (第 4.19(b) 段)；

(iv) 確保市務及傳訊委員會的議程及會議記錄獲妥善保存 (第4.19(d) 段)；

(f) 敦促足總採取有效措施以改善其人力資源管理，包括：
(i) 制訂政策和程序，按照規定處理在截止申請後才收到的職位申請及非經正式渠道遞交的申請 (第 4.33(a) 段)；
(ii) 確保招聘工作所涉及的利益衝突獲妥善及充分地申報 (第4.33(h) 段)；及
(iii) 密切監察員工流失率 (特別是那些流失率明顯較高的足總部門)，並因應員工離開足總的理由，設法解決流失率高的問題(第 4.33(j) 段)；

(g) 敦促足總採取有效措施以提升入場人數及提高收入，包括：
(i) 確定入場人數下降的原因，並考慮審計署就足總派發贈票所提意見，採取進一步措施提升入場人數 (第 4.43(a) 段)；及

(ii) 確定自營收入普遍下降的原因，以便加強措施以提高此等收入 (第 4.43(b) 段)；

(i) 要求足總解決在匯報贊助及廣告總收益數字上出現的不一致情況(第 4.65(b) 段)；

(j) 就足總向民政局匯報的“每場港超聯賽事的平均入場人數”表現指標績效，重新釐定應涵蓋的賽事類別，並確保足總妥為匯報有關績效 (第 4.65(c) 段)；

(k) 敦促足總採取有效措施，以確保採購政策及指引中有關取得報價的規定獲妥為遵守；以及在未能遵守規定時，記錄有關理由以加強管控 (第 4.65(d) 段)；

唔係暑假重開咩？

陸頌雄

大頭專欄：

【基華尼頓】
聽講喺返巴西之前，理文已經開咗續約條件畀佢，唔知佢考慮成點呢？

新加坡

巴辛喺季前熱身賽踢中場發揮麻麻，一度搞躁咗「立立」，想將佢外借去港甲。點知之後安排佢打前就愈打愈好，全隊上下都當佢係寶。佢表現好到吸引到嚟自東南亞嘅球探，想將佢帶去新加坡，「立立」諗住佢走硬，仲簽定史提芬嚟頂佢，點知後尾走唔成，先焗住借走「肥彭」

唔係好明。如果之後仲係元朗球員，其他會肯貼錢幫你湊住個仔

牙孫真係有睇份野

個人估佢哋最後留得到既只係最新果位外援
只係直覺，無得解

咁羅神盡掃天下兵器 萬軍師都有責任

呢張圖做收皮啦收皮啦都幾夾

油渣On9就真啦
無料又要自己參與咁多
仲要話係信球迷

完全架空本身隊波既管理人員
我係職員都唔會有心做

郭嘉諾唔係走咗啦咩，咁呢個元朗教練係？

有得你踢你仲想點

黃之鋒 ： 懲教助理身份禤雅達，職員編號AO1700摑完手足要手足自摑！

吳超覺

足總每年收政府五千萬 呢到佔三千 大核彈嚟

體育資助計劃 20,894,000
藝術及體育發展基金 32,996,120

一定值

守志人真係好

收規華

東方 rnf 加理成60幾70人

雷文迪

真係自動波

完全唔撚認得

點解叫收規我都唔記得左了

都係上次張相好D

警二代：守好龍門 為港爭光

來源：大公報

「做警察的爸爸知道我選擇當守門員時，泛起一種後繼有人的喜悅。」──林駿傑

自小便「扎扎跳」、現年20歲的林駿傑，父親是警察足球隊前守門員，子承父業，傑仔現為甲組球會晉鋒的守門員，今季更是甲組失球最少的守門員，現時他在城市大學修讀犯罪學，可謂文武雙全，傑仔指目標能代表香港出賽，為港爭光。

傑仔在五、六歲已開始接觸足球，那時候每個星期，公公都會帶他到公園玩，其後他參加了足球總會舉辦的暑期足球計劃，被教練選中加入黃大仙區隊、幼苗訓練，「其實當初我司職的是踢前鋒」，但因我父親是警察足球隊的守門員，或多或少有「子承父業」的因素，加上教練認為我身手敏捷，幾有天分，結果傑仔最終選擇了守龍門位置。

「老竇知我做守門員，不時有過返兩招畀我！」傑仔笑稱，小時候不時都會跟隨父親到球場，見證父親「左飛右撲」的身手，雖然父親因當警察，平時樣子較為嚴肅，但他得知我成長後選擇擔任守門員，覺得父親有一種「後繼有人」的喜悅。

現時邊讀大學，邊為港甲晉峰足球隊兼職球員的傑仔雖然非常辛苦，但傑仔無想過放棄，已鎖定向職業球員的目標邁進，期盼未來能代表香港出賽，為港爭光！

唔知講乜好

大家好，又到咗【#我撐同球員傾吓偈】呢個環節喇，今次邀請到效力理文嘅「好波之人」、嚟自阿根廷嘅中場亞哥斯達，佢會親自答球迷朋友嘅問題。大家只要喺周三（6日）晚上7點前，留低想問亞哥斯達嘅問題，佢就會喺兩個鐘之後嘅9點左右，親自回答我哋留咗【#AnswerPlease.】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答喇；仲有請用【#英文】留低問題，麻煩晒！

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#AnswerPlease】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

狗仔

港超聯 東瀛四子Share訓練秘笈
05月04日(一) 21:09

港足「東瀛四子」，和富大埔中村祐人、南華伊藤紘平、冠忠南區佐佐木周同川瀨浩太，日前公布其首部訓練秘笈後，觀眾反應非常熱烈，所以佢哋繼續推出操練短片，鼓勵香港球迷堅持抗疫信念。

中村早前喺Instagram發布佢同伊藤紘平嘅訓練過程，佢哋兩個分別側卧並單手支撐身體，另一隻手就推向對方，率先推跌對手就贏。片中所見伊藤嘅平衡力欠奉，中村只用3秒就KO咗佢，睇嚟佢都要練多啲喎。另一邊廂，「南區孖寶」佐佐木周、川瀨浩太，就示範一組訓練腿部肌肉嘅動作，佢哋兩個單手捉住大家，然後單腳蹲低再起番身。短片所見，兩位動作同步進行，睇嚟嚟緊為冠忠南區比賽，佢哋一定非常合拍啫！

From:

星夢一姐冇份唱維穩歌

@神狗

錯po?
差 d以為係屈 dee講

【港超聯】傳林恩許徐宏傑加盟富力 楊正光：未落實

港超聯有機會在8月中復賽，力爭首個聯賽冠軍的富力，有傳將獲傑志中場林恩許及港腳徐宏傑加盟，主教練楊正光表示，目前未有新球員落實。

港超聯仍然停擺，暫定8月中復賽，只餘下7支球隊參賽。與復賽尚有一段時間，楊正光表示，現階段忙於與即將約滿球員商討續約，他說：「球隊希望保留現有人腳，用回現有班底應付下半季及下季賽事，包括季中加盟，尚未上陣過的前鋒安古路。」富力有不少球員將約滿，包括基奧雲尼、羅拔圖、盧均宜及白鶴等。

富力的港腳中堅梁諾恆勢投中甲球隊梅州客家，而原效力梅州客家的另一港腳徐宏傑盛傳將轉會到富力，亦有指今季與傑志約滿、可於本地賽以本地球員身份上陣的林恩許也可能加盟富力。楊正光指，目前未有任何已落實的新球員：「有些處於初部斟介，現未有任何新球員落實加盟，主要先處理好現有球員續約事宜。」

一哥

下年要含淚撐鍊鈁打倒畜力

香港首個球員招募平台上線喇！
快啲試下用啦⬇️

下季傑係咪要組青春班

國際化陽光化使命化

傑都要變中型班

用啲錢搵返幾個高質外援搭班仔啦

施素高?

依家個基爾頓都夠死啦

好驚𠎀志好似阿記咁一沉不返

關心佢會唔會一沉不返
倒不如珍惜佢仲繼續經營啦

"大豪形容好多外援以為香港人好恰，所以嘈親都係同外援嘈"
呢句非常認同

嘩狗三度加盟

大豪真勇武
南城地產之戰

嘩都嘩都

細榮+馬高斯

真係好嘥

簽到馬高斯就有正

其實換走基爾頓同洛神已經fit咗

真.本土勇武

好話唔好聽理論上外援係勁過本地
教練要求外援帶領本地，加上呢度係香港唔係咩歐洲五大聯賽
地位上已經有所差別，外援覺得本地實廢過佢地
自然有種唯我獨尊嘅自負
香港人唔想被人恰就繼續改善進步啦，冇野比實力更有說服力，其他國家人士先會睇得起你

j左十幾次，係香港地頭輪到你惡？

一場突如其來的2019冠狀病毒疫情，政府為防病毒蔓延而頒布「限聚令」等措施，令不少行業被逼停業。足球界亦不能獨善其身，港超聯以至各組別聯賽由3月底開始「停擺」，最快8月中才重開；傑志亦已超過1個月沒有進行操練及比賽，部分外援球員更已獲准休假，返回家鄉探訪親友。

受疫情及持續不穩定的社會氣氛影響，本港經濟存在極大隱憂。為顧及球會的長遠可持續發展，傑志需盡力確保資源用得其所。國際足協於4月初發出指引文件(COVID-19 Football Regulatory Issues)，指出2019冠狀病毒令各地聯賽停頓，確認疫情對足球事業的破壞已達不可抗逆(Force Majeure)程度。根據其指引內容，「在任何聯賽暫停期間，球會與職員簽訂之所有合約都將被凍結…」。因此，會方按照國際足協指引，開始與各職球員進行集體磋商，探討在沒有任何訓練及比賽的這段時期，在職球員未能履行與球會所簽訂合約的前提下，應支付多少比例的薪金予職球員，直到操練全面恢復。

放眼各行各業，疫情帶來的打擊可說前所未有，不少零售店鋪及食肆被逼停業，大小規模企業營運皆受影響，員工要放無薪假期、減薪甚至被裁員。再回望傑志情況，港超聯最快到8月中才復賽。考慮到本港疫情仍存在風險，因此球隊預計到7月初才有機會恢復操練，連同3月底港超「停擺」至今，職球員在4至6月份都不用參與任何訓練及比賽。

在過去的1個月，會方與職球員自行揀選的7名代表討論方案，但未能獲得超過75%的職球員同意。在進一步聽取各方意見後，會方之後提出修訂方案，調高了支薪比例，並在4月中開始再與球員討論務求達至共識。修訂後的方案，月薪較高的球員會獲發約80%至90%薪金，直至全面恢復操練為止。

目前，會方已經與超過75%的職球員取得共識，惟當中有5名薪金屬很高水平的球員仍不接受方案，其中2人合約將於本球季完結，他們曾向球會要求加薪1倍；而其餘3人亦將於2020/21季尾約滿。在過去幾個星期，球會先後向他們5人提出2個方案並期望展開討論，但他們只表示不接受方案，而沒有提出願意接受的解決方法，會方正繼續等待他們的具體建議。

此時此刻，疫情何時平息仍充滿變數，經濟前景實在不容樂觀。為確保在這艱難時期，香港足運發展不會停滯，傑志更需要靈活調配資源，並加大在青訓及基礎設施的投資。

傑志新一季將重用更多本地球員，配合高質素的外援爭奪各項錦標。而陣中年輕球員亦是傑志的重要資產，他們大部分由青年軍開始己為球隊效力，極具潛質，對球會有濃厚歸屬感，隨著累積更多比賽經驗，絕對有能力成為傑志爭標核心。而年輕球員亦是港足未來，傑志也希望為港隊提供更多新力軍，帶動香港足球健康發展。

而在運動科學工作上，耗資約2000萬港元興建的「傑志-中文大學運動醫學診所」會於明年初開幕，除了為全港職業足球運動員提供專業一站式運動醫學、創傷治療及康復服務外，也會收集不同年齡球員的相關資料及數據，以進行運動科學研究。「傑志-中文大學運動醫學診所」設於賽馬會傑志中心，亦會為普羅市民提供運動醫學服務。是次擴建也包括開設一間運動營養學餐廳，由中大營養師按不同年齡球員需要提供合適營養餐，藉此提升運動表現，務求令香港足運朝更科學化方向進發。

傑志球會聲明

費7

惟當中有5名薪金屬很高水平的球員仍不接受方案，其中2人合約將於本球季完結，他們曾向球會要求加薪1倍

在過去幾個星期，球會先後向他們5人提出2個方案並期望展開討論，但他們只表示不接受方案，而沒有提出願意接受的解決方法

F7，許許許

講咗咁多年玩幼幼

終於夢想成真

仲有三個係？

憑咩要求加薪1倍

下年縮水已成定局

憑佢另一份Offer多一倍

傻仔先留係傑志．

講真

就算縮水都應該穩坐三甲嘅

頭4都穩，3唔敢講

終於可以睇多d龍仔同佳佳

起碼呢次傑志夠透明先

傑志都要減薪sosad

我假設理文都縮水

有無申請政府資助

feel到潛力幻都會俾人搶埋

最期待呢樣嘢

唔想下季又見到雞耳頓

唔好掛，去錬同畜邊有得出呀

依家到鍊鈁同畜力指洋為港

換馬高C好過啦

我估係班鬼

縮應該都變化不大，佢啲華人本身都二線，兩大巨頭未必有興趣，佢連基華利頓都續約就應該唔會縮太多

即係嗰兩個人已經係反咗枱
剩低三個有冇能力借勢解約去挖金

薪金很高，應該係外援？

邊三個？

基爾頓？

林樂勤、橡膠榮

林樂勤就話傷左，但橡膠榮就真係冇得出

下季應該東畜爭冠，理傑都可以喺前列爭下既

花生價格急升

唔覺得林樂勤唔傷今季會有幾多機會落場
畜力邊路大把人揀

人工高即係全部都係外援啦
會唔會有高美斯份？
覺得佢人工應該都唔低

應該後生仔去傑先有得出呀，真係世界變

傑志話5個高人工唔代表人工最高果5個

都真，之前其他球會啲減薪消息都係傳媒爆出黎

不過傑唔係出本本地人工低咩
eg 40000+12000

林恩許曾傳出會加盟富力R&F，但仍有變數

牙帥踢到聯賽最佳11人都係呢個價

早前曾傳出富力R&F或有「扣糧」方案，但主帥楊正光斬釘截鐵否認：「絕無此事，之前及往後的支薪情況都一切正常」

至於東方龍獅主帥李志堅亦稱，球會出糧情況如常，未有減薪。

鍊:仲有我

大把水

外援都低

呢個變數原來唔係留傑志，係去東定畜

傑志終於可以重用青訓了

10-20%都唔肯減 兩位即將約滿嘅球員真係好尊重合約精神

修訂後的方案，月薪較高的球員會獲發約80%至90%薪金，直至全面恢復操練為止。

畜啲𡃁仔淨係得Fat哥有未來，其他都

東方牛B死了！下年港超唔使驚唔夠隊，東方可以一隊開三隊踼

當年阿仙奴咁

加薪一倍，I do

林恩許上月底曾表示，仍未與傑志續約，但「願意繼續（would love to）留隊」。

5件可以問定垃垃點組軍

其他球會真係幫左個大忙
其實都係好事，傑最多潛質幼幼，依家終於可以重用佢地

一仔將會係傑志未來十年嘅隊長

一仔將會係傑志未來二十年嘅隊長

估唔到咁狼死

外流啦屌

心懷傑志

點會睇到 佢地都唔識睇中文

傑係咪Top 5唯一一隊要減薪？

南區？

堅爸： 最最最最最最最後一塊拼圖

傑真係好似好莫財咁，如果最後傾唔成全部解曬約，傑下季係咪都要搶巴辛，定係要拜託法比奧搵平價巴西外援

4231個2:迪高 林恩許
後備:傻邦 賣菜 茄子 晉銘 利馬 黃威

可能下季睇巴辛加加維蘭

唔係淨係同部分外援解約咋咩？

加圍欄幾好吖，起碼fit過洛9先

南區班local唔知貴唔貴

4231個2:迪高 林恩許 後備/杯賽:傻邦 黃威
飲水機/ 杯賽後備 : 茄子 晉銘

睇人腳, 林恩許應該都冇正選

同ww搶

釋放茹子楠 釋放胡晉銘

人地兩間支國地產商
無得比啦

如果贊child喺度
一定屌7呢五個指洋為港既偽港仔

唔係返澳職咩

呢個時勢叫加薪一倍又真係......

睇來下季要含淚支持東方了

lesser evil

仲有好多15,6歲已經踢一隊
新迪亞比,新禾仔

邊隊要佢

啫係畜力嘅offer係而家double啦

傑志青訓真·上位

澳職下季又有多一隊新球隊

真

又要撐多次堅蛇抗「富」

陳嘉宝呢屌你

Peter Man:
因今季升降制取消, 以及希望為爭標球隊縮短賽程, 所以飛馬決定今季退賽

Av堅

三林又重聚了

呢條垃圾唔炒都偷笑

係四林

嘩咁偉大

Oncc
傑志方面透露5位球員當中，有2人於今季完約，其餘3人將於2020/21季尾約滿，並表示會方已向相關球員另外提出新方案，但均未獲接受，現正等待球員的具體建議。

直程要比個獎飛馬

不如博下下年傑志會買咩高質外援

有冇星？
定係係巴辛
定係繼續基以頓

睇個勢helio約滿都係會走, 黎緊可以雪佢俾其他人踢下

巴辛文迪斯

高質高齡外援

連大東方都指洋為港
我諗老屍都估唔到有呢一日

又係，港隊傳奇Connor Pain喺西聯都有得出

Oncc
專欄輪住嚟 夠期申轉本地5虎搶手
05月05日(二) 20:15

港超聯如無意外，將會喺8月中重開，到時好多隊嘅人腳都會有好大轉變，大家留意住啲消息，相信過咗6月30號之後會陸陸續續公布。球迷朋友唔使inbox問我，我係唔會答你嘅。哈！哈！
時間過得好快，喺今年8月開始，好多個嚟自巴西嘅外援球員，都夠期申請轉本地（申請特區護照），就算大部分都唔再後生，都大大提高咗佢哋轉會，或者繼續落班嘅機會。第一個係和富大埔嘅勞高，1987年6月9日出世嘅佢，2013年嚟到香港加盟晨曦，聽聞佢同「綠戰士」嘅合約只係去到今個月嘅31號，相信呢位仲有3個月左右就可以申轉本地嘅中場前球員，已經收到唔少球會嘅斟介，唔知佢會點揀呢？
蘇沙左右都掂MOM常客
同樣係2013年嚟到香港嘅仲有費蘭度，1986年11月14日出世嘅佢，喺港甲第一隊效力嘅係公民，第二年轉會當時由「堅Sir」李志堅執教嘅YFC澳滌。之後由2015年球季開始一直效力傑志，佢同「藍鳥」嘅合約好似只係去到今年6月30日，快將34歲嘅佢前路係點？等公布啦！
1989年9月7日出世嘅蘇沙，早喺2009年已經嚟到香港加盟南華，只係佢喺2012年離開咗香港返番巴西，直到2013年先再返嚟效力天行元朗，所以同樣要到今年8月先夠期申請轉本地。蘇沙今季離開踢咗4季嘅冠忠南區加盟傑志，好快就融入球隊，唔止踢左翼，好多時踢右翼都有水準演出，暫時射入9球，亦係暫時攞得最多次「仁和堂滴雞精Man Of The Match」嘅港超球員。
杜馬思夠硬淨平靚正
近幾季都做人球嘅門將保羅，2013年嚟到香港投效東方沙龍，亦都喺8月夠期可以申請，1986年3月27日出世嘅佢，以龍門嚟講仲好後生，可以本地球員身份註冊嘅話，就算嚟緊再被傑志外借，出場機會都肯定會比之前多。
8月夠期申轉本地嘅球員中，年紀最大係今季踢標準流浪嘅杜馬思，1985年4月7日出世嘅佢，喺2013年由列卡度帶嚟香港，當時加盟嘅正正就係標準流浪。「大頭」好記得佢第一日去見「立立（標準流浪總監李輝立）」之前，同佢同列卡度喺九龍城食晏，眨吓眼就7年喇！年紀好似大咗啲，但佢體能一向好好，又硬淨，絕對係平靚正。

又唔係勁，太多甩漏

如果許返澳洲，其實隊新波 Macarthur FC都幾適合佢，佢喺西雪梨大，而隊波都係近嗰頭

風車下季教南區定專心考牌
近日傳左好多版本，tg仲有人話風車帶元朗兵連某外援去南區同細貝拍住上
觀望，下月可能就知

隊隊都喺NSW，作客要我渣車渣十幾個鐘去睇

部份傑志球員減薪兩個月

你個喺Melbourne 咩

近幾季都做人球嘅門將保羅，2013年嚟到香港投效東方沙龍，亦都喺8月夠期可以申請，1986年3月27日出世嘅佢，以龍門嚟講仲好後生，可以本地球員身份註冊嘅話，就算嚟緊再被傑志外借，出場機會都肯定會比之前多。

有得留喺度緊係留啦，返到香港首先果喺間幾十尺嘅房十四日，人都痴線

下 我寧願留係間房14日唔出街
做人做到心灰意冷

同埋都就grad，咪留喺嗰度一排先囉

Connor pain好差咩雖然速度唔快
林恩許去澳職機會好微 la, 感覺夠料就一早去左 la

啱

仆你個街，終於有得踢

Agree, 佢 d本地球員平均二線上唔到兩大巨頭
係需要簽閘位，都唔難執平貨
理文外援都幾重皮，留得住可以keep住

【港超聯】傑志減薪兩個月 唐建文：疫情下都理解
42分鐘

疫情下，傑志部份球員需要減薪兩個月，該隊守將唐建文指，理解球會做法，亦認為傑志來季重用陣中小將，仍會具爭標能力。

受武漢肺炎影響，港超聯停擺，傑志據國際足協指引與職球員商討，得到75%職球員同意下制定減薪方案，部份傑志球員減薪兩個月，唐建文對此表示：「在疫情下，多個行業前境都不明朗。我們在港超聯停擺下，的確沒有工作，減薪也合理，畢竟全香港人也在捱，且球會亦承諾，疫情後會回復薪金水平。」

唐建文又指出，球會在疫情期間對球員提供不少援助，「國際足協指引，需75%職球員同意才可通過，有球員不同意，也不能強迫。疫情時球會作出很多保障，像閉門作賽，仍需保持操練期間資助乘搭的士，不幸有職員確診後也為我們提供最大保障，進行病毒測試及提供酒店。」

傑志在聲明指，來季會重用陣內年青球員，唐建文認為，這些球員具備能力，「若大家認為，我們重用小將就不會有好成績，那一定會失望。我與這些小將相處一段時間，知到他們的質素，這正好是一個讓他們表現的良機，我對於球隊爭標感到很正面。」

真正講心有幾多個
尤其巴西講金就多
10年踢波搵錢為上
你估真係同你有親咩

華人一樣啦 富力比六位數即去啦

係唔知kidchild頂唔頂得順姐
到時連輸幾場又無冠，驚佢地癲能左狂屌

投畜唔好
但本地球員如果月薪得兩萬幾三萬，可能擔心買唔到樓，所以咪見錢眼開狗衝

足球生涯咁短暫 要搵錢好正常
個人都唔會屌去畜力班港腳 大佬真係養妻活兒 邊個唔想搵多啲錢生活過得好啲
盧狗串柒柒另計

保羅或成最後然家

Respect唐文

所以唔怪得佢地投東畜
係有人以為班球員有情有義實會留低
孤寡人笑撚左

放心 實有魚腩做送分童子

唐文留低他日傑志都有份長工畀佢啦

職業足球no money, no talk

好難喎

魚丸飛馬出年仲玩掛

有魚丸飛馬垃隊

不過其實傑志咁都幾仆街，好似唱F7同許貪錢咁另外嗰3個睇黎都唔會喺傑留得長

呢下聲明睇得出傑志好聰明
聲明 : 5名高薪球員不接受續約，其中2人要求加薪1倍
強調本身高薪，仲要求加薪1倍先肯續約
實情【高薪】定義冇知人，可能隊內高薪，可能成個球圈高薪
疫情關係仲要求加薪1倍？令人覺得於理不合，獅子開大口
唔係我唔肯續約呀，係呢d時勢佢地仲要求加薪

試下用再另一個方式講呢件事，例如 :
畜力強勢追求傑志5名球員，3名球員已接受畜力高薪合約，仲有2名仍希望留在傑志，但希望待遇更改至接近對方offer
成件事就變為另一種睇法

又話戴巴拿

講得好，kitchee依招係高明

Oncc體育
識於微時 羅振庭姚浩明不恰不相識
05月05日(二) 21:30

「原來真係未試過互對！可能個天只係想我哋同一隊！」24歲中場姚浩明今季季中重投港超「橙衫軍」佳聯元朗的懷抱，與老友羅振庭再次並肩作戰。這對職業生涯中從未碰過頭的好友，期望繼在青年軍年代獲獎無數，以及兩年前一起奪得「高級組銀牌」冠軍後，未來再合力勇奪更多殊榮！
文：何彥霆

早於2007年，羅振庭（阿庭）與姚浩明（姚明）已是青年軍「小南國」隊友，認識對方前更已在球場上見過面，「阿庭」笑言，早已對「姚明」留下深刻印象：「第一次見佢，應該係選拔幼苗區隊嘅時候，最記得佢嗰陣時夾埋對孖仔恰我，特登唔傳個波畀我！嗰次之後就冇見過佢，直到2007年一齊踢『小南國』先真正認識。嗰陣佢畀人嘅感覺好惡，好多人好驚佢，不過其實佢對朋友好好，亦好容易相處！」那邊廂的「姚明」亦不忘把握機會揶揄老友：「嗰時同依家『阿庭』嘅身高都係最『出眾』嘅一個！」

職業生涯未對碰過
羅振庭早年由英國的足球學院學法歸來，並於2015至16賽季展開球員生涯，雖然曾經與「姚明」各為其主，不過兩人偏偏未曾在職業生涯對壘過，反而「姚明」首次從東方龍獅外借「橙衫軍」的那一季，兩人就一起高舉過「高級組銀牌」獎盃。
「阿庭」認為，儘管自己當日未能在決賽上陣，但能夠與好兄弟一起奪冠的意義重大：「就算隔咗咁多年冇踢同一隊，依家同佢做番隊友，個默契依然喺度，大家都好清楚對方嗰一刻想做啲咩，會好放心畀個波佢，唔使估吓估吓。『銀牌賽』攞咗冠軍雖然好開心，當然自己冇踢到決賽，硬係覺得爭咁啲嘢㗎喇，不過8強戰贏大埔嗰場真係好深刻，失咗第一球嗰陣仲諗緊要點樣追番，『姚明』就出嚟拯救隊波，射咗個靚罰球！」

「姚明」爆阿庭 身形「優勢」踢勻兩組
除了奪得「銀牌賽」冠軍外，羅振庭與姚浩明在青年軍時期亦曾贏過不少比賽，不過後者就踢爆老友當年曾「越級挑戰」對手。

姚浩明說：「嗰時我哋每逢放暑假、復活節假都會上廣州比賽，最耐嘅一次試過喺廣州個半月！我哋有兩個組別，一班係1994至96年，另一班係1997至99年，屬於大嗰班嘅『阿庭』就會兩個組別都踢吓，因為佢身形同細嗰班差唔多！嗰時加加埋埋我哋都贏過好多冠軍，不過大家嘅位置都冇變過，『阿庭』喺英國返嚟之後，我哋就一齊踢港隊Ｕ18，踢法仲硬淨過以前好多添！」

好似已經教緊u隊

屈dee反希的

有撚人用咩

但係依家咁樣會俾人話唱球員

又無開名，係你地估姐

其實大家都知完約嗰兩個係邊個啦

有好輕微外國轉會市場feel

MacArthur 咁south
佢踢WSW好過啦
起咗新主場都未返過去睇

我哋有兩個組別，一班係1994至96年，另一班係1997至99年，屬於大嗰班嘅『阿庭』就會兩個組別都踢吓，因為佢身形同細嗰班差唔多！

攞TR留兩年先啦

加人工嗰兩個今年完約
呼之欲出

Kidchild 唔係重期待有冠呀
但佢班本土其實唔差

但今年真係冇咗個帶得起對波的真核

屌
真係接受唔到傑志咁樣一鋪清袋
十足十玩fm咁清曬d老野

就係新隊先有機會踢，一係這踢Central Coast 囉

Parramatta 好鬼雜

依家好難揾嘢做喎

認同，好好

今年真係勁多新聞

屌柒畜力全鬼陣添牙

贊b應該點都估唔到日屌夜屌嘅四林幫
最後過曬蓄力

好悶 贊B上水屌吓起碼都有新花名笑吓

冇跟咁貼 其實保贊去咗邊

傑又會咁啱簽F7簽到一入藉就完約

愛之深責之切
終於畀贊狗屌到傑志重用本地球員

有冇人反而好期待新傑志
以老帶新 老嘅有大哥 唐文 呀鵬
帶班後生少少 呀凱 龍仔 一仔 羅梓
外援假設蘇沙留多季 其實都唔差
分分鐘成隊波仲有活力咗

Tg group其中一員

F7肯定計好數唔肯簽長 d

老嗰堆 34 35
太老啦掛

傑fb有冇post個聲明 定del咗

一係就雞埋班老野
簽幾個新外援
咁就值得期待

del左

官網仲有

咁fb del乜勁

東方釋放胡晉銘去接大哥班就有得唸

怕太多 fb comment 話依樣果樣

仲想睇塵拍蚊有咩偉論

Av堅會放去競爭對手咩

一有轉會消息推po快返好多

條友啲英文真係望到都尷

睇佢啲偉論好撚過癮

其實傑志放風俾傳媒報出黎未得囉，點解要自己出份聲明屌啲球員，依家咁實俾人圍插

Viu show肌有Fu Dragon睇

我覺得後生既仲未夠火喉，佢地冇錯係好有潛質，但係仲未有擔到大旗既feel

如果唔係以班霸心態去踢, 其實應該有一番作為。以往隊隊對傑志就打反擊, 如今可能掉轉係傑志打反擊, 前面龍仔一仔有空位反而可能仲好發揮

更怕球迷插球會留唔住主力

有無咩新名介紹下

你地咁好心機睇佢啲野

真 依加風向一轉令到傑志係被動既角色

最緊要係新外援真係高質 球迷就會好快忘記費蘭度
千祈咪再簽雞已頓之流

佢寫得太明顯啫

傑迷怒屌Kitchee 5

費蘭度本身去JL，都遲左幾年走

抵屌啦
又唔係cut得多

下季界限街看台

姚明原來去咗元朗⋯⋯
仲係停留喺東方外借佢去飛馬都係冇得出

其實廿萬去巴西可以執到好多好野
雖則就做人 但都回曬塘 好水尾feel

如果最尾嗰5個都走曬

高美斯
一仔 龍仔 新外援
大哥 基爾頓
佳佳 韓仔 球霸 羅梓
鵬

呢個陣究竟可以打到咩成績

有冇kitchild會燒F7同許既波衫

去到邊都見到佢 冇計啦

護級就唔會，但可能中遊

球迷冇份工搵得返，佢得水尾幾年搵錢，之後就無保障，咁有人出高人工畀你，搵返老世傾都唔算決絕啦

王振鵬/郭劍橋
羅梓駿/賓紀文 李毅凱 鬼 陳晉一
巴拉克 鬼 何振廷/史雲斯頓
鬼/畢頓 鄭展龍 鬼/安永佳

石門新秩序

外援方面應該留到蘇沙掛⋯⋯

3-5名左右，睇新援(本地/外援)咩級數
曉明波下季可以爭下盃賽，隊波應該維持到今季陣容肯定同 kitchee有得鬥
東蓄挖得太多人兩巨頭爭冠

屌緊10%都唔肯減

我住咗係Parra幾年
雜咩
係church st 多醉酒佬姐

不過都幾年前，唔知依家點

提出續約加薪1倍同拒絕減薪兩件事拉埋一齊講

飲大咗
慳到咁重撚有高質外援show你咩

都係三至五名, 然後搏個精液盃。最重要係踢得好好睇睇贏口碑, 希望細榮可以幫到手打番夢想果種短傳配合味道出黎

驚冇得撈就話同你減姐，有好路仲減，一家大細唔使理咩

中場可能要係西班牙搵個球員，基爾頓太獨食，以依家情況，可能可以請個臨退休既/前西甲中場泥帶住對波

搵馬高斯應該最平最穩陣
感覺上

臨退休既可能偏慢
前西甲中場太貴

馬高斯個覆蓋範圍唔係太大，感覺通常要加多幾個中場補下位，但勝在就係啲遠射好L勁

On99
減畀你係人情
唔減係道理

5pcs 最on9係spin去續約加人工

你試吓有人加你double 以上人工搵你過檔
重要諗住大展拳腳，搵勁多幫手一齊打天下
你同老細講，人地開到120%畀我喎，我加100%都肯留嘅
你老細話你都on99

你走唔走先？重同你講情義結咩

班kidchild 工都未返撚會明咩

但係F7同許7月就可以逗高薪，依家咁都唔肯減小小

簽到馬高斯+胡晉銘肯定掂哂
但胡晉銘av堅死唔放就無了用幼幼代替

一年執一千幾百個梗係可以捱義氣，但香港未去到咁，有咩事收山就係咁先

同埋馬高斯依家係西丙Gernika Club 踢緊

想平價執好野 要睇運 艾華頓（大廟）巴辛米基爾都平價野

斬開五件，隨時啟動

堅蛇:坐啦

你普通打工絕對可以咁諗, 因為東家唔打家西家, 依家同你講byebye, 呢一世都未必有機會再見。但香港球圈, 俾得起錢黎黎去去都係果幾隊, 為左將來關係, 退役後發展方向, 我覺得係逼住要蝕。我地個個話5pc隻手遮天, 如果將來仲想響香港球圈搵食, 呢幾萬蚊睇黎又真係可以幫你買到關係, 投資得過。

仲有陳浩瑋

閉門作賽咪出過一次幾分鐘就傷出

You hongkies just know how to be Grammar Nazi arrrr

我上年離開之前Sydney 去過最後一次，好鬼多印度人同中東佬，而且前幾年香港移民就喺Parramatta 差館門口俾個𡃁仔射死咗

接收我帥

鞠盈智:

唐文咪識撈囉，但掉返轉講，外援返老家都可能夠食，況且香港波真係話唔埋

艾里奥: 又傷又老
許許: 愈踢愈沉, 打下中場中, 又打下右中場, 兩不像
洛9: 傷完踢唔返

上面3個順便清埋, 都係好事黎

係無左F7同蘇沙就大鑊

雞爾頓同高美斯就

D巴西佬未必想留香港做教練，有件件 d關係咪無用
可能返祖家做 agent或者做生意

今次就撐你喇
有幾多個高尼路丫

睇佢地自己條數點計, 識唔識計埋opportunity cost 落去。呢幾萬蚊佢地日後一定搵得番, 但冇左段關係就真係未必搵得番

點只幾萬
出面傳東蓄出雙倍人工搶人

傑係時候叫舊將回家了
第一代青訓子彈 顏樂楓
主席 帥

愛回家

傑志青訓 集合

買胡晉銘啦屌 鍊方唔撚用好悔放走啦
整撚隊銀河鑑隊又出唔哂人 浪費人

都係清泉理最好

同感

係每個月幾萬的分別

又開始發癲條龍

羅港威10萬一個月都知咩料

如果係睇球迷意見 點會出摩拉 點會死都唔肯比伊達出

執埋茹子
人中之龍．茹龍

龍が如く

胡份約有排未夠期
除左 av堅肯放人，仲要kitchee肯出轉會費

好過隱

高美斯有第一年七成應該都夠踢

第一季唔熟佢姐，
佢死左腳 mark死佢唔難，相比其他前鋒

因此，會方按照國際足協指引，開始與各職球員進行集體磋商，探討在沒有任何訓練及比賽的這段時期，在職球員未能履行與球會所簽訂合約的前提下，應支付多少比例的薪金予職球員，直到操練全面恢復。

並在4月中開始再與球員討論務求達至共識。修訂後的方案，月薪較高的球員會獲發約80%至90%薪金，直至全面恢復操練為止。

其中2人合約將於本球季完結，他們曾向球會要求加薪1倍

份聲明意思唔係話緊呢兩個即將完約球員唔肯喺佢地完約前果幾個月減人工? 假設兩個都係6月完約, 當佢4,5,6月要扣人工, 假設佢地出8成人工, 如果有10萬一個月, 都係每月扣兩萬, 加埋就6萬, 再加番777俾果每月9000, 3個月加埋都2萬7, 即係總數60000-27000=33000。

唔知我理解有冇錯?

本身今季傑志其實仲有機會後上港超爭冠
因為取消流浪元朗賽果唔使跌分形勢好左唔少
依家依單 case士氣可能差 d，尤其爆出果5條友
可能無機了 ，
睇曉明sir有冇計阻蓄力la

要撑傑了

唔爭在叫埋陳7

卓7, 梁家希, 雷文迪

防中簽返溫俊算啦

曾至孝兄弟番黎打中堅

落狗
陳晉一 中村 鬼
幾易鈍 巴拉克
大仆街 功夫 韓狗 賓周
膠鵬

廢撚到

唔知點解第一時間諗到Diego Castro

開返咧先知

如果財政上支持到
伍爺爺應該出返100％人工俾球員

如果支持唔到
我寧願佢放棄少部分高薪球員，令其他人可以出足人工

球員不肯減薪反要求加薪一倍！傑志上演鬧劇，誰對論錯？ .
守拙

傑志近日突然罕有地發表球會聲明，表示由於疫情影響，未能操練期間只能向高薪金球員發放80%-90%薪酬，唯有五名高薪球員拒絕相關建議。傑志會方及後再提出方案亦遭拒絕，當中更有球員要求加薪一倍。聲明刊出後惹來球迷之間熱烈討論，有球迷認為是五名球員貪得無厭，亦有球迷認為傑志會方就事件公開發聲明並不得體。
.

先說明我並不是傑志球迷，因此我並非持份者，只是一個旁觀者，我會嘗試持平去理性分析。
.
我們由認為是球員錯的一方說起，認為球員錯的一方一般都是持著「疫情期間球隊收入減少，減薪一陣子幫助球隊財政合情合理」或「連英超西甲球星都要減人工，球員這時候憑什麼加薪？」等論據。
.
我認為以上都有一個盲點，就算是所謂高薪一族，在港效力球員本身薪酬並不高，球員不會有過百萬歐元年薪，用五大聯賽作為例子並不適合。大家必須理解球員也要生活和支出，尤其不少入藉兵球員和外援都有不少小孩，或許球員本身薪酬才僅僅應付生活要求，加上球員自認為簽了合約，球隊不能少給任何一毫，因此拒絕減薪也可以理解。
.
另外聲明中其實也有提及拒絕減薪球員合約都在一年甚至一個月後會到期的球員，而各傳媒亦報導傑志快將到期的球員獲不少球隊青睞，這或許就是引發今次鬧劇導火線。由於球員合約快將到期，根據《波斯文條約》其他球會已經可以直接邀請他們合影響約期滿加盟，而傑志也需和球員談判續約。
.
要知道傑志球員較高薪一族都是出色的主將，在港超而言是頂級球員，其他港超球隊一擲千金吸引他們加盟也是合情合理，根據近年往例，開出薪酬甚至有可能達到他本來合約的兩三倍。現實Scenario 很可能是球員們或念在已經效力數年有感情，只要求加薪一倍便會拒絕其他球隊，就會留在傑志。當他們知道球會不肯加薪之餘，還要提出減薪，除了失望之餘，說不定也會勃然大怒，認為自己賣命效力卻受到不公平對待，因此自然斷言拒絕全部減薪建議。我個人認為不能武斷責怪球員，不能直接指罵他們叛將，事情真實內幕我們是不知道的。
.
我個人則十分認同傑志在處理此事上不夠得體。根據報導球員合約問題並未處理完畢，球員仍未有最終決定此時此刻發出聲明有施壓要求球員減薪之嫌。此舉當然能夠引起部分球迷指責球員，可達到施壓效果，唯這有可能引發球員更為不滿，影響今季表現，加大球員離隊機會，得不償失。
.
至於傑志若果流失現時陷於合約紛爭的球員，我認為影響不會太大。他們都是大多都是一些超過30歲的球員，他們正在走下坡當中，趁機清走他們改朝換代也許有更美好將來。陳晉一、賓紀文、鄭展龍和安永佳等年輕球員已經證明他們有能力在一隊立足，相信重用他們、保留新引入前鋒高美斯，再在中後場引入三至四名具實力外援，傑志戰鬥力將會仍然存在。

傑文要同理文南區爭排名
南區如果真係好似傳聞風車帶元朗兵過檔仲可以一戰

計我話，將原本俾費蘭度 林恩許果舊人工，分哂俾班年青球員加人工仲好，如果佢兩個每人都係10萬人工，加埋都20萬，每個年青球員每個月起碼可分多一萬蚊，簡直係德政

個變數就係畜力嫌佢廢

同意加多啲人工俾有表現的年輕球員，減低佢哋被挖走的機會（有轉會費收就另計）

條友回塘 la

白出糧

順手雞埋基爾頓啦

如果最後傾唔成，許仲會唔會留傑呢

傑啲外援嚟講
其實淨係留韓仔中堅同高美斯就夠

基爾頓廢
洛9又唔湯唔水咁

雞咗佢哋簽多隻翼+防中就fit

高美斯都回塘 淨留韓仔中堅 搵返之前個西班牙agent簽返5個新援可能仲有驚喜

我認我係偏心高美斯
翼位可以考慮簽返羅拔

如果係垃隊 魚丸嗰啲咪放比你
點會放比傑志

東方：要返tiger啱唔啱？

你去傑志好無？

唔好

去韓國最好

希望雞耳鈍都係高薪一族
係傑5仔之一

冠忠南區主席陳文俊說，球會在仔細審查了情況後進行了工資調整，但不願透露任何數字。

陳文俊說：“我們已經與球員們進行了討論，所有決定都是在雙方同意的情況下做出的。” “他們都知道球會情況有多困難，包括許多贊助商的財政狀況受到疫情影響。香港各行各業都處於艱難時期。香港足球都無法倖免，這就是現實。”

2021年季尾才與冠忠南區完約的夏志明對工資調整並無任何抱怨。 夏志明說：“我們必須在這個關鍵時期與球會合作，否則每個人都會成為輸家。” “球員們應該覺得自己很幸運，儘管條件冇之前咁好，但我們可以繼續我們的球員生涯。

光頭見過鬼都怕黑啦喺理文有vice cap做仲同你返去咩 份份鐘理文份糧仲厚啲

理文本地球員平均一線尾二線兵，但人工唔錯
傑志搶垃隊同元朗球員就得，
其他未必可行 la, 如果人工一般，有 d可能要比轉會費先可以搶到

簽加圍欄都唔錯

喺傑高極都唔會高得過喺錬鈁同畜力

其實都唔明 香港波咁垃圾 啲一線尾本地球員仲可以一個月5 6萬

其實呢個先係運動員正常薪酬

以現時港超個pool嚟計
本地一線尾其實已經好撚勁
戰機/家銘/學曦嗰啲再退一步已經係垃隊魚丸嗰啲幼幼嚟

加圍欄完左約咩
巴辛同陳浩瑋依 d唔知會唔會考慮，人工唔高

有咩問題

普遍本地足球員得20-32歲搵食
搵兩皮點退休

如果有問題想問亞哥斯達，記得用英文去留低問題啦

Chan Man Chun

冠忠南區
已向足總申請
今季餘下主場賽事重返香港仔運動場

3年前今日，港超總決賽全場爆滿

就算唔講人工，光頭同曉明蛇關係好似幾好，連轉會既誘因都唔覺有

結果個看台都係咁，有柱係中間

魚丸d幼幼大概幾錢個月？
傑志嗰啲出色嘅小朋友例如一仔 唔知5piece會點開呢

聽講mk龍得萬八

講到好似35歲之後就冇工開咁 ...退役≠退休嗎 如果冇學歷之後咪做服務業囉 16K今時今日一定搵到

港超聯合軍

《中超富力預備隊中堅符雲龍 註冊港超富力R&F助陣》

港超一哥富力R&F， 從中超富力預備隊借用年輕中堅符雲龍加盟， 足總官方網頁已經更新並註冊， 相信於8月下旬港超聯重開時 可以替富力上陣，協助球隊下半季增強實力。

富力R&F陣容日前在足總官方網頁出現新面孔，現年25歲年輕中堅符雲龍，曾入選中國國家隊U19成員,2013年加盟中超富力， 大多在預備隊上陣，2016年曾因十字韌帶撕裂而休戰一段時間， 之後到荷蘭進行手術並康復後回國，現時因中超賽事暫停，註册到港超富力效力，協助富力R&F爭標。該消息已經得到富力有關方面證實。

早前有報道盛傳，港超富力R&F中堅梁諾恆將轉投中甲梅州客家，如落實的話,相信符雲龍之加盟可代替該港隊中堅離隊之空缺。

---------------------------------------------------------------------

符雲龍小檔案:

全名: 符雲龍

出生日期: 1995年3月18日（25歲）

出生地點: 中國貴州省貴陽市

身高: 1.86米（6英尺1英寸）

位置: 後衛

佢好似有個細佬叫符能鹿

呢幾日聽9upper講到好似而家市道唔錯 普通球員都可以有小康生活咁

16k
球員唔洗養屋企咩
搵咁少邊有18 19歲唔去讀書 去踢波
有學歷都無用 35歲先投身社會做文職
有幾多個可以

一線頭到尾 搵五六萬好合理
想多啲家長比個仔去踢波 人工待遇好絕對有利球圈發展

胡晉銘上年喺黃馬已經有三，四萬

要求傑志加本土球員薪酬！本地兵唔係Condom！一樣要生活！

傑志真係好寒酸依家就外援同入籍走，遲D就連自家青訓都走架啦

傑志好難搞 李毅凱應該喺傑志得三萬幾
去理文分分鐘有五，六萬

收番轉會費
做香港版阿積士

痴線 球員生涯咁短暫 搵得果一萬幾千真係搵笨柒
擺明見龍仔自己人壓佢價 走啦龍仔 萬８蚊，你話踢波可以踢到６０歲就話

傑志=行內大公司

入去踢唔係為左錢
係為左榮譽

佢係贏配套 有自己訓練場
但隔離隊比多一，兩萬都無人會留

岩呀 有得比你代表傑志 仲想出糧？

下遊差不多啦 搏表現去大會咪拎到兩萬以上

如果要去做服務業嗰啲 唔踢波都係呢個錢㗎啦 講到好似班MK仔唔踢波就會做到專業人士咁 當然唔排除有少部份係踢波又叻讀書又叻

一年過去 唔知做咗啲乜 波都冇得點踢 但戶口多左60萬LOL
其實真係好睇佢嘅心態，寧願35K場場有得踢，定系60K幾埸先有得坐一次後備席

其實好矛盾 東方富力拉到個scale有啲唔合理地高 長遠生態唔健康 例如左羅有乜可能10萬 一半都比多 但係又令到入行吸引左家長放心左 所以真係唔識講

唔係為左外流上中超中甲搵大錢

咁寧願呢幾年冇得踢unun腳收60K好過

俾我感覺佢好似好林 唔夠膽爭取高啲 不過講真雖然我覺得佢值最少一倍 但龍仔bargaining power唔算高 平時出場機會少 其他會都未必會出高offer

大佬ibank fo一出嚟都50k起跳 做廿年好彩嘅30年
你踢波有50k但會唔會老奉搵到廿年啊

好過冇 差啲以為件件會當係俾機會學踢波唔使俾錢 好似U隊咁
其實對於中學生來講 （兩年前一仔嘅狀態），邀請佢上一隊跟操但冇人工，好大可能好多高中生都制，當係光榮

請尊重球員謀生權利

最少五萬

啲人好酸班球員搵得多過佢地 jm9

其實踢波都係專業人士
邊行有資歷專業人士會低過5,6萬人工

咁點解之前啲人又會肯去定係佢淨係刻薄自己啲青訓

球壇無乜邊個聯賽係健康
法甲psg 支超含大 魯能出名高人工

球員薪水高左絕對利多於弊
最少比到份光榮球員

之前冇咁多隊出得高呀嘛

足總網頁一早已經有...

羅港威都10萬

我記得支那好似有條法例規定球員最低工資
每個月要有4千幾蚊人民幣

U22 支那球員
分分鐘有幾百萬一年

依家傑得番中游球隊既人工水平，遲下淨係吸引到一般水平既球員加盟

人工多左，至少多啲人選擇職業，父母唔會特別反對先
職業足球人口基數多左先更有機會踢得出個香港美斯C朗

本身左羅喺東方 南華份約應該都有四，五萬
Jordan 家榮 上年喺尖我估都係萬幾
應該畜唔會咁癲 一加加上八，九萬掛

班霸冇可能做成世，香港波更加係日常
今季大搞，下季可以即刻收皮

傑志放喺青訓 教練團個資源太高啦

其實放資源落教練團 青訓system到 係完全冇錯嘅做法
外國成功嘅職業球隊 都會投放大量資源落呢兩個地方
但唔同嘅地方 係香港嘅畸形球圈
人哋青訓 得唔夠班嘅先免費走 如果有實力就可以攞去賣
但係香港 點都係免費走 投資係完全冇回報 冇保障
生存係一個業餘嘅球圈 但又想學外國嘅職業球隊嘅做法

你講哂我想講既野無轉會費收
青訓點回本呀

其實都係，香港球壇一向俾人話唔夠人踢職業波，依家咁樣可以令球員供應增加左先

睇下可唔可以賣俾大陸球隊啦，不過依家D後生可能寧願去東/畜賺大錢都唔想北上

得幾隊波人工高有咩用，更何況某d報紙仲loop緊薯片撈飯

好彩賣到1個都回唔到幾多成本
畸形生態圈簽得1年約真係預左免費走
大會簽到2,3年約又唔會有邊隊國外球隊買走
細會簽得1年約，大會等完約唔駛比轉會費就簽得走
冇回報青訓好難生存

果陣垃垃講過賣本地球員連半個月班費都回唔到本，何況近年得徐宏傑賣到

有亞冠打可能人工少 d都肯
無就無咩吸引力 la

唔好話光榮la
最基本有依個收入先買到樓，女仔都放心嫁

依家搞成咁，傑打亞協咪可能hea打

Hea極都唔夠大埔hea

信龍仔，唔怕
信一哥，唔怕

相信我地既伍爺爺
年年有冠軍

小組出線唔難
走遠 d好難

咁其他國家都一樣會suffer姐

PK啦，兩隊都炒車，只希望龍仔佢哋吸到多d國際賽經驗

其實傑志就好似big4係榨壓你但有晒好配套 你發展得好咪出去做其他咁 大家各取所需姐

一般球會可能無錢
但東南亞/西亞打亞洲賽 d隊財力幾好

講得衰d就高級版垃隊
但配套就真係高級好多

你個財力係pre-virus時期姐一日未開返波都唔會畫死 同埋本身都唔會預太多啦點都

打我賭同我島就算啦
出到線先見真章

香港球圈好怪 大球會養到一堆青年軍
但唔肯放手比一，兩個做主力 寧願用33 34歲老將
一係就推哂佢哋打閘

有自己訓練場 如果有埋宿舍就正

咁startup同大機構都有唔同取拾咁姐 nothing to lose好似尖隊個陣咁咪可以有幾個後生彈起到 同埋香港人最終都想即食

以佳佳為例，雖然佢自己主張打閘，但佢有身體條件，點解唔試下俾佢打前

所以有垃隊 魚丸 依幾隊比佢哋打擅長位置幾好
黎培基

吹大左啦 而家邊有薯片撈飯 至於趙生...

香港球壇基本上搵哂外援打啲龍骨位

LW/RW + ST
CM
CB X2

無陳7質素 無球隊肯搏比土炮孭飛

趙生R到國米青訓總監依個朵翻嚟做
應該唔洗豉油撈飯 食幾個麵包當一日食糧啦掛

咁佢打左咁多年閘，佢自己都話唔適應打前啦
同埋仲有好多有潛質既翼既，比佢地上好過啦

仲有低薪合約 la,
垃隊大把，但果 d學生操唔足，其他隊好少少但都有低薪

香港熱刺lol

中學生 幾千人工算好好架啦

healthy

sure la
hong kong style

熱乜撚嘢刺，攞隊冇冠同n冠比

講到傑志而家好低人工咁 畜力東方出現之前 本地球員4、5萬己經好高薪啦

熱刺有傑志盃okay ?

其實咪就係多個場同班好教練
唔係哩隊波閪馬咁的質料啦
前兩年都重話有名有冠
依家就真係名利都冇

你當羅神流架咩
南華年代

其實仲有個問題就係香港外援數目太多，依家註7出4即係俾球隊換曬3個外援入場都得，變相減少本地球員後備出場既機會，其實足總可以逐漸減番D外援位去到3+1，接番亞洲軌

反傑了

但要足總做嘢咁慢，都唔知幾時先做到

我都覺得3+1會好d 我當每隊由6個外援減至4個外援 10隊加埋已經多翻20個位比本地球員

羅神本地球員咪又係呢個價

油渣時期南華球員都好高人工
係全隊波好亂

著住流浪件衫？
收下身都好

同埋依家球員供應越來越多，都好少會有球隊唔夠球員既情況出現

大埔海濱公園

南區主場重開

還原基本步
過幾年重建再拆過

中間又打風再講

垃隊前幾季唔係咁架
前幾季位置亂咁擺架

爛區返香港仔係咪淨係踢到1430嘅比賽？

都話只係回復原狀
相關設備完全冇進步

垃隊之前管理混亂同外援差
今季對板d靠巴辛，同用 kiki, 安基斯，安達依 d入籍兵，
以前有時青訓未夠班夾硬出，鐘昇林打正選中堅果季後防輸到甩褲，
今時今日要再出徐宏傑 2.0應該機會好微

重建呢個term好fake
明明係修復/復原

唔夠 13哥熟
但舉兩隊
1.塞列斯，前年亞冠外 win過澳洲果隊，歸化球員好多
2.越南胡志明市fc, 唔太靠外援，有d國腳
踢過k 1 比利時回流阮公鳳近期好似加盟左

以當年傑志亞冠全盛期水平計，分分鐘達到入亞協決賽水平，依加小組出線都難走遠，
好彩afc ban北韓比香港超碼搶多 d分

其實今季都係
彭林林打中場中
劉智樂打任何缺人嘅位
北村祝打左閘

想買胡志明市件波衫, 幾型

老老實實係唔啱位，但唔打依 d位未必有得上陣
kiki, 安基斯，安達依 d入籍兵今季 fit，梗係用佢地勁 d

點解要比機會唔夠班既球員, 講上到位既本身都係有實力多過外援頂住個位
唔通陳港斌真係出得多變大豪咩

香港足總主席貝鈞奇今（8日)入稟高等法院，申請將原訂於今年3月31日舉行的香港足總年度會議押後至不遲於今年9月30日舉行。同時，貝鈞奇亦向高院申請，將原訂在3月31日會上公布的足總收支帳戶資料和財務狀況表一併押後公布。

入稟狀未有詳細交代申請延期的原因，未知是否與近期受肺炎疫情影響，香港足球代表隊未能出賽，或港超聯等本地足球聯賽停擺有關；而根據《公司條例》610條，私人公司須在每一個財政年度的限期內召開一次年度會議，違反規定者即屬違法，有機會被處以第五級罰款。

南區搵返Ricky隨時首冠

其實立隊就好似big4係榨壓你但有晒好配套 你發展得好咪出去做其他咁 大家各取所需姐
傑Deloitte 立kpmg

還看港甲

申請港超牌照
晉峰取態正面

隨着新冠狀肺炎在港有所放緩，以及特區政㾈在防疫政策逐漸放寛下，也為本地球壇帶來曙光，除了港超聯賽下半季可望提前於八月初重開外，港甲聯賽「腰斬」前排榜首的晉峰，在不可預知的前景下亦找到方向，決定提前申辦港超聯牌照，向足總展示誠意的同時，也邁出了正能量，讓旗下球員可以有挑戰「港超聯」的心理準備。

過去三個月，新冠狀肺炎肆虐全球，本地球壇各級聯賽都受到衝擊，賽期一延再延及「封場」下，本地波一度停擺，三月再配合政府防疫的大政策下，足總於四月中召開董事局會議，除港超聯外，各組別聯賽一概「腰斬」；即港甲及乙、丙組聯賽，以及各組別青少年聯賽和女子足球聯賽都提早結束賽季，並取消升降。對季前有意「衝超」、投放班費逾600萬的晉峰而言，無疑是一個最不堪的結局，可真是天意弄人！

儘管足總主席貝鈞奇強調低組別聯賽「腰斬」下取消升降，但沒有否定港甲「一哥」晉峰躋身港超聯賽的可能性。他說﹕「只要來季港超球隊少於十隊，晉峰將可獲優先邀請參賽資格（因為晉峰在聯賽「腰斬」前排聯賽榜首位）」。然而，在前程不能自主及過於被動下，令晉峰在部署新球季上也陷於兩難局面，進退維谷！加上外界對晉峰高層季前曾揚言只會「名正言順」；以冠軍姿態才接受升班，絕不會以其他形式申請升班！哪麼，晉峰聯賽循環跑出，在疫情來襲的非常時期下，「腰斬」前，聯賽排第一是否符合班主季前定下的升班要求，則非要由班主黃俊雄親身解讀不可。

晉峰會長黃俊雄笑言﹕「只要足總認為晉峰符合港超聯參賽資格，會方樂意組軍出戰全職的港超聯賽事，為顯示誠意及讓球員明白會方取向，上月底會方已決定向足總申辦港超聯牌照，未雨綢繆。至於晉峰一旦亮相港超聯，球會方針依然不變，仍會以青訓為目標，不會效法個別港超球會用六條鬼或以上（指外援加入藉兵），以確保年輕球員有上陣及磨練的機會。」

對於球隊上半季的表現，Hanson（黃俊雄洋名）對球隊職員的努力和付出表示肯定，惟對於球隊在整體發揮上，包括踢法演釋及執行合戰術上，則似乎與西班牙主帥艾斯達維的要求有落差，也許是隊中欠缺一些起帶動性的「靈魂」球員，因此，季中增聘了兩名西班牙外援，希望兩人的加盟可收到點石成金之效。他強調﹕「我要的不是單單增強球隊實力，而是要踢出球隊有自我一套的比賽風格。」

據了解，足總會長貝鈞奇早前跟黃俊雄會晤，而後者亦曾獲個別港超班主好友勉勵，因此，上月底才作出申辦港超牌照的決定。惟下季港超聯賽要在今年11月底才開鑼，港超聯(2020/21年度)的參賽隊數緃有變數亦難望在短期內明朗！

冇做過big4如果個差異係咁kp都幾撚摺

Q：Since you are one of a few (or even only one) Argentine player in Hong Kong, is it hard for you to adapt to Hong Kong life style?
亞哥斯達：I had no problems adapting ... I already knew what Hong Kong was like because in 2013 I lived here ... I like life here 👍

Q：How do you assess the coach team's concept and training method in Dream FC & Lee Man？
亞哥斯達：I think there are 2 different methods of games. I enjoyed Dreams FC system and today I really enjoy the Lee Man system 😉

Q：What are your hobbies?
亞哥斯達：I don't have Hobies I just like to enjoy moments with my family

Q：Dear Acosta, Do you think that Lee Man can obtain the league champions 2019-2020? Do you have idea to reach this target?
亞哥斯達：I think it will be very difficult, but the team will work hard to achieve it ... it is the dream we have 🙏

Q：Hi Jony what is your impression on Hong Kong football ? And who is the best player you ever play with in your career ?
亞哥斯達： I think football is improving every year, today the level is better than 7 years ago when I played in Happy Valley. I played with many good players in my career and I would not like to name just one 👍

未至於，垃隊應該係細會計師樓
傑志係 big 4, 近年big4 相比其他行業人工唔係高，但d人日日chur, 日日ot

Q：Do you love the football environment in Hong Kong? Would you like to stay in HK in the future for your football career?
亞哥斯達：Yes, I like the environment of football here in Hong Kong, I feel very comfortable. I don't think much about the future, I just enjoy the moment we live with the team

Q：Who is your favourite Argentina Player?
亞哥斯達：My favorite Argentine player is Pablo Aimar, I always liked his style of play

越南球隊唔有錢
但佢地本地球員人工唔高

kp 生意同second tier 差唔多

ching係商界鉅子幾時贊助港超波

盧兆崎其實有無機會可以轉會爭個收入高 d嘅 offer並做一號龍？
魚丸應該得
其他唔肯定

艾馬艾馬
柔佛名宿

冇工開

不會效法個別港超球會用六條鬼或以上（指外援加入藉兵），以確保年輕球員有上陣及磨練的機會。

你唔好攞陳港斌黎做例子啦同埋咁都係接亞洲賽軌姐，香港球會依家咁樣出去打會有輸蝕

晉峰睇黎會係另一隊愉園

可能係劏房級價錢打出凱景級級數

冠忠
林浩鈞

政府在第二輪「防疫抗疫基金」下設立的以接載旅客為主的旅遊服務巴士司機支援計劃今日（五月六日）開始接受申請，截止日期為六月五日。
計劃會向每名旅遊服務巴士司機發放一次性一萬元津貼，作為財政支援，以渡過目前的難關，預計最多約9 300名司機將會受惠。

有啲睇頭

除左陳港斌, 仲有邊個係因為外援頂住上唔到位
多 d 外援, 練波強度先可以提升下

睇佢講嘢似畢業會考督察

真，犯罪學，呢個直程似做硬狗

下?想表達d咩

型咩？

至少我嗰時入場撐胡志明市都冇衝動買件波衫

咁早日死全家

不如數下呢季港超有幾多隊係冇入籍兵冇假鬼
數完之後會發覺唔用既球會先係個別

晉峰現有陣容已經有1隻速龍狗加1隻狗仔
提早反晉

反狗急先鋒是你

kanas個妹去選美 雖然唔知去邊選

獌狗顏色

豬扒

欠無綫電視7.8億元 星美被頒令清盤

一直係「香港仔運動場上蓋復修工程」

「重建香港仔運動場」同「重建香港大球場」係689五年計劃下的「展開技術可行性研究的項目」

點解唔係阿輝守既？
呢個邊位嚟 都幾廢下

梁宇昊

作客場波印象中出左好多副選

我記得有牛榮 牙井 牙孝
後備入替有亨利同中超

2 Josh Mitchell DF
3 Diego Eli MF
4 Bai He 90‎+‎2‎'‎ MF
7 Xu Deshuai 76‎'‎ MF 19 Cheng Siu-Wai 76‎'
9 Manuel Bleda FW
12 Tsang Chi-Hau 87‎'‎ MF 35 Ng Wai-Chiu 87‎'
13 Tse Man-Wing 57‎'‎ DF 30 Wong Tsz-Ho 57‎
14 Cheng King-Ho DF
15 Roberto 22‎'‎ DF
23 Jaimes McKee MF
33 Liang Yu-Hao

傳說中迫到陳麒出山嘅龍門

嗰場好似係快樂足球

高美斯今日有喺石門練波

巴士的報
足總周年大會因疫情延後新季港超聯隊數6月有頭緒| 體育
59 分鐘前

享受比賽

老老實實 六月踢埋佢都得啦

邊個出糧

外援番晒屋企
又要咁早番

你估踢街波夠人就踢得咩

蔣嘉琦：夏天30幾度出街睇一場波打90分鐘？
撐元朗都有限度啦下話

咦 唔記得元朗退出咗

係地鐵見到香港Kim sir

東方自我放棄搶分機會

佢個頭真係好似Kim

呢兩三日又靜返d
無乜轉會傳聞

區xx

我哋自己老作啲新聞
就會傳出公海再傳返入嚟 咪可以嘈返

之前香港球員去台甲咩消息都冇唒

呢樣野要搵羅曉聰

有韓國媒體報導承龍大哥喺香港既表現

佢同大埔係咪無約
唔知有冇港超隊有意

蘇沙有無返到巴西？

好似無
佢ig story成日有個女d片
我估係佢屋企人send比佢

公務員 懲教心聲

#csd20304
一直以來 ， 壁屋打犯個案未有停過， 我地幾位職員也多次向監督吳sir投訴過阿達及其他職員可能有打犯情況, 包埋幾件事情跟在記者招待會黃之鋒說的情況是好相似的, 吳sir話自己夠做, 自己和署長胡sir及總部感情良好, 自己係佢嘅副官,在總部工作多年, 跟住將會上去掌管服務質素科, 直接管埋保安及投訴組,就算要查他都未驚過 , 叫大家記得要管好𡃁仔秩序,唔好有incident上總部就得, 佢話韓國隊長就係因為搞得掂啲秩序,加埋佢相頭好, 有國寶做老婆, 有中聯辦撐腰, 嚟緊要做署長,佢都有, 所以上得咁快.

幾個老職聽完之後也擰曬頭, 擔心真係會出事, 個別老散都已經舉手話想走佬, 以免被迫要同謀及同囚, 大家對於為香港出力嘅小朋友都有一分敬佩, 真的不忍心他們在壁屋被打!但敢怒不敢言, 以免工都冇埋或調去離島! 亦都有唔少職工就係因為知道呢個部門黑暗, 署長用人唯親, 有事先閃, 你死你事, 有公立即去領, 於是就去咗食環署做, 就算守水塘都好過

立法會邵議員, 申訴專員及傳媒請徹查!

大家手足請你們一起行使公民權利, 投訴壁屋懲教所監督.

邊個係韓國隊長

專欄輪住嚟 「唐文字D」之挺身配合
05月07日(四) 20:00

傑志早幾日出咗份聲明，聲明中，提到有5位球員，當中包括2個即將完約嘅唔接受會方嘅減薪安排，亦唔提出任何方案，總之你有你問，佢有佢唔覆。呢5位球員點解會咁，肯定有佢哋嘅理由，「大頭」冇諗住問佢哋，就算問佢哋亦唔會睬我。反而，同咗願意同傑志會方共度時艱嘅「唐文」唐建文，同埋「阿鵬」王振鵬傾咗陣，睇吓佢哋係咩諗法。

「減人工合唔合理？喺呢個環境下，香港各行各業都面對好大挑戰，前景又唔明朗，可以話係難關重重。而我哋喺呢段時間，又的確唔使比賽，而減薪只去到正常操番嗰陣，所以我都覺得合理㗎。仲要諗吓喎，喺疫情啱啱開始嗰陣，球會對我哋做咗好多保護嘅措施，好似唔想我哋搭公共交通工具去練波，就資助我哋搭的士，又為我哋安排口罩、消毒酒精等等。之後唔好彩有職員確診，會方都即刻安排我哋做測試，更加安排酒店畀有需要嘅職、球員做隔離，樣樣嘢都做多冇做少。呢一刻球會要得我哋暫時減薪，梗有佢嘅理由，我覺得好合理，所以都好願意配合。」「唐文」咁講。

「唐文」仲話，會方唔係好似有啲人咁講，係大石壓死蟹，話要減就即刻減，係事前透過視像會議，由老闆親自同我哋解釋FIFA嘅指引，交代得好清楚。

另外，門將「阿鵬」就講多少少，話會方同佢哋視像完之後，佢哋球員都自己開過會，有啲理解個環境，加上喺傑志踢咗咁耐，所以都願意幫幫球會手；但有啲就有佢哋自己嘅理由，拒絕咗。
大頭

K咧名將

2018年新聞

【覺爺地頭】本身係壁屋懲教所監督嘅「覺爺」吳超覺，應該都有份指導掛，唔知囚友們學唔學到我覺風範？唔搞「聽覺盃」都可以搞個「超覺盃」。(Ringo)

原來唔係覺爺

3月19日 post

#20156
號外，號外！

一名出了名鐘意飲蕩吹的助理教主、飲大兩杯屎水後、對外宣稱教主口罩明將於短時間內殺掉吳多覺署理助理教主、任內第三位助理教主仙遊、繼任人為超級英雄賣老婆為榮、綽號美國隊長之韓國人上任、韓國人功績數之不盡、有專殺一X七師幫為終身職業、扶植一X九同袍的使命、相信未來教友不能再參與足球活動、只能參與排球及籃球、各位邪教員
、及早幫韓國隊長擦靚對鞋、好讓口罩基業流芳百世、回禮俾未來教主謹記要跟未來教主一樣、三隻手指向右插！阿們！

kannis就話姐
佢個妹

收皮啦條垃圾

韓國冇得做? 想返嚟R野做?

你地Get錯？

佢個意思係唔係遲下覺爺可以專心吹波

屈dee復活左

Ok
公海又多一單傳聞

笑鳩羅馬冇fans

兩個都係垃圾

陳七做咩幫個仔拍抖音

點解唔出名?

【2月份最有價值球員】- 和富大埔 | 孫銘謙

憑著喺2月份嘅出色表現，和富大埔年青球員孫銘謙獲得香港足球總會及香港體育記者協會攜手選為，2019/20年度中銀人壽香港超級聯賽2月份最有價值球員。

近季快速冒起嘅年青球員孫銘謙，於2月份為和富大埔取得兩個入球，協助球隊喺該月錄得4戰1勝3和嘅不敗成績，惟呢位年僅19歲嘅小將直言，獲悉得獎一刻實在感到非常意外。

「當『馮Sir』(和富大埔主教練馮凱文)話我知我當選為2月份MVP時，喺嗰一剎那真係感到非常意外，因為總覺得呢啲榮譽同我冇咩關係，而自己亦從來冇想過會有任何機會得獎。今次能夠有幸攞到獎項，我估同球隊喺2月份表現有所回升，以及自己喺比賽中被改派出任較攻擊性嘅位置，或多或少有關係。」

即使乘住衛冕冠軍嘅氣勢展開新一屆港超球季，和富大埔於新球季需要苦戰至第6戰，先可以打開勝利之門，其後更於亞冠盃外圍賽，作客馬來西亞以1:5大敗於吉打腳下，無緣晉級。個性開朗嘅孫銘謙強調，球隊上下一直嘗試沉著應戰，希望可以攜手合力走出低谷。

「當球隊季初成績未如理想嘅時候，甚至乎喺亞冠盃外圍賽作客吉打一役錄得大敗之後，隊中氣氛其實未有變得太過低落。反而，一班隊友繼續專注埋首練習，互相鼓勵之餘，亦盡量嘗試保持比賽信心，所以當球隊喺季中開始建立起默契之後，成績亦逐漸有所提升。」

由去年夏天首次代表香港出戰國際A級賽事(國際足球友誼賽：香港主場迎戰中華台北)，到出戰2022世界盃外圍賽分組賽，以及參與東亞足球錦標賽2019決賽週賽事，孫銘謙嘅職業足球生涯之初，一路走來看似頗為暢順，不過目前喺香港中文大學求學嘅孫銘謙強調，其實自身球技尚有不少不足之處，仍須痛下苦功，虛心學習。

「投身職業足球兩季以來，我自覺在喺方面都有所領悟。上季於凱景初戰港超，就發現職業足球同學界足球喺體能及身體對抗性方面，實在有好大嘅分野，結果自己亦花了一段時間先能夠適應。另外，最終未能協助凱景成功護級，亦為我帶來一份遺憾；至於過去一年間能夠持續獲得香港隊教練團徵召，首度於國際A級賽事登場，又代表香港參與2022世界盃外圍賽分組賽，以及東亞足球錦標賽2019決賽週，種種經歷都令我清楚知道自己喺多方面都仍有不足，鞭策自己需要更進一步。」

#香港超級聯賽 #HKPL #Breakthrough #TAIPO

公民時期肥彭介紹費蘭度比FM貝，之後再跟AV堅去澳滌，伍健邊識係巴西搵佢返嚟。FB條友係咪塵拍蚊啲親戚嚟？

我搵唔到個post

Del 左，好似話

起錨

屌佢老母小圈子group
我話曬都捧左傑志幾年
會藉都買過幾年
仆你個街半年都唔肯add我入gp

西馬😂😂😂

剩係踢過預備組，一場都正賽未出過

屌奶星真係瘋人院嚟

「因為傑志，所以兄弟。」

羅神不再 佢都出唔足100%

所以唔踢傑志就唔係兄弟

小傑童邏輯
因為傑志，所以兄弟。
唔踢傑志，正一契弟。

费狗出賣兄弟

羅生好景返實有關照，使唔使咁快反枱

入面好多其他球會既花生友球迷
包括我

掛左靴都唔知好景到未

由中銀人壽呈獻，香港體育記者協會及香港足球總會合辦的「2019/20球季：中銀人壽香港超級聯賽每月最有價值球員」，「2月最有價值球員」經過專業評審團遴選後，由和富大埔中場孫銘謙當選。
受到新型冠狀病毒影響，足總在2月的賽事都需要改在賽馬會香港足球總會足球訓練中心，閉門進行「菁英盃」分組賽。和富大埔在這個月的4場賽事，取得1勝3和不敗戰績。現年19歲的中場孫銘謙，四場「菁英盃」比賽都正選上陣，表現出色，其中在2月16日對冠忠南區的B組分組賽，更個人梅開二度。
大埔在2月的四4場賽事合共攻入10球，攻入其中兩球的孫銘謙，在隊中鋒線上起了非常重大的作用，在「2月港超最有價值球員」選戰當中，得到逾三成五的支持而當選。
今年將會踏入20歲的孫銘謙坦言：「自己非常開心，亦沒有想過會奪得這個個人獎項，今次獲獎是對自己一個肯定，不過今次獲獎感覺很奇妙，事關2月在賽馬會香港足球總會足球訓練中心舉行之閉門賽事，理應沒有球迷可以觀賞的，但2月舉行的比賽中，卻有支持和富大埔的球迷遠赴賽馬會香港足球總會足球訓練中心外觀看球隊比賽，因此感覺很特別！」

足總周年大會因疫情延後 新季港超聯隊數6月有頭緒
2020年05月07日 04:41 pm
GGWP @ UPower
到底新一季有幾多隊報名參賽？

到底新一季有幾多隊踢港超聯，6月應該有頭緒。 資料圖片
2019/20季度香港超級聯賽因為疫情延期，暫定8月或者9月復賽，現時只得7隊參加。然而，由於足總批准球隊在非常時期不設升降制，到底2020/21季度香港超級聯賽有幾多隊參加仍然未知，足總主席貝鈞奇指去到6月應該有眉目。

現時香港飛馬、標準流浪及佳聯元朗不會參加下半季復賽，但3支球隊新一季情況如何，目前仍然是未知之數。此外，甲組晉鋒原本有意用成績爭取升班上港超聯，現時不設升降制之後，他們是否會申請升班也是疑問。

資料圖片

今屆港超聯封盤，留待8月或9月安排再戰下半季。 資料圖片
足總主席貝鈞奇表示，暫定是6月份會收取新季港超聯報名，具體情況仍然要看時間表而定。至於原本3月召開的周年大會，因為董事局見到疫情下有限聚令，一早已經申請延期並獲法庭接納，舉行日期不能遲於2020年9月30日。

去年9月的特別大會上，富力R&F想申請成為有投票權會員，只是被一眾會員投票否決。問及新一次周年大會上，會否討論富力的申請以及代表資格踢亞洲賽的問題，貝鈞奇說：「新一次會員大會上，也不會提到富力的問題，因為我們之前去信亞洲足協聯絡但仍然未獲得對方回覆。」

足總主席貝鈞奇指，6月將會再跟進新五年計劃撥款。 資料圖片
另一方面，關於足總新五年計劃的政府撥款一事，貝鈞奇指政府的足球工作小組暫定6月再開會，現時足總會再修改計劃書然後再呈交，之後再作跟進

唔好畀佢停！繼續係【#我撐同球員傾吓偈】，今次邀請到喺球會出場機會唔算多，但落親場幾乎都有貨交嘅東方龍獅球員鍾偉強，好多謝佢肯幫手。大家只要喺周六（9日）晚上7點前，留低想問「強仔」嘅問題，佢就會喺兩個鐘之後嘅9點左右，親自回答我哋留咗【#答啦唔該！】嘅問題。若果問嘅嘢差唔多嘅，就唔會個個答啦！多謝大家嘅支持。

先小人，後君子，希望大家唔好問一啲會令對方難受，或者尷尬嘅問題，亦唔好加入粗言穢語；應邀嘅球員只會回答我哋留咗【#答啦唔該!】嘅問題（#大約20條），希望各位合作，等呢個環節可以喺呢段冇波踢嘅日子，定期同各位球迷朋友見到面。

【二月份最佳】
結果出爐！二月份港超聯最有價值球員為和富大埔嘅孫銘謙！恭喜哂孫銘！

#一踢前面就兩入球 #孫銘謙 #wofootaipo #tpfc #和富大埔 #HKPL

支持！大豪食撚屎啦！羅系食撚屎！
加利白條數羅系都未找呀！港足千古罪人！

金判坤入咗場

閉門都砌到個場咁靚

公海吹奏嘅羅神足球

審計處鬧佢一定唔啱

專欄輪住嚟 幫幫手！希望幾個老友唔使走

同早幾年相比，今季經巴古沙介紹嚟香港嘅球員，真係少咗好多，而過咗5月31號之後，可能連一個都冇添！事關馬希卡歷、拉高域同摩域治3個，已經收到愉園會方通知，將唔會同佢哋續約。

由太陽飛馬嘅卡拉歷開始，歷年經由巴古沙介紹嚟香港落班嘅有摩域治、雲迪奴域、史高域、拉斯錫、丹贊奴域、卡古特、保贊、馬希卡歷同拉高域。雖然唔係個個都好出色，但起碼過半都有好表現，令球迷留下深刻嘅印象。

但係隨住愉園3寶不獲續約，個市況又唔多理想之下，恐怕短期內都未必會再有「巴古沙事務所」嘅球員出現喇。巴古沙本人就咁講喇：「或者有球會對佢哋3個有興趣呢？Bighead你會幫手㗎嘛！」得啦！咪幫緊你手囉。

大頭

馬希卡歷係港甲應該搶手
拉高域同摩域治就難D

慘 拉高域黎到愉園之後踢左幾多場波

體壇停擺】限聚令未解除 足總重開足球中心無期

蘋果日報

武漢肺炎重創本地球壇，港超聯延至8月復賽，就算近期本地疫情緩和，但關閉接近6星期的將軍澳足球中心仍然解封無期。

連續多日未有本地新增個案後，疫情開始緩和，康文署開始逐步重開各項體育設施，並向各體育總會「放風」，可為稍後按步恢復運作做好準備，足總逐研究重開將軍澳足球中心的可能性。

不過，足總高層商議後，認為應待康文署稍後進一步開放各體育設施後，再聽取足總醫藥委員會意見後，再研究何時重開將軍澳足球中心。足球中心在3月底因疫情第二波而關閉，而足總在4月初的董事會決定繼續關閉至另行通知。

雖然港超聯已落實延至8月或之後復賽，各球會暫時不會使用該訓練場，但足總各級別代表隊已因疫情而停操超過四個月，教練及球員也期待可重投訓練，只是政府限聚令仍未完全解除下，足總暫無意將足球中心解封，球隊短期內復操的希望暫落空。

想問問

如果要將港超十隊既老闆/金主
由藍到發紫去到綠色 咁排

大家會點排？又有冇公認方式？

利申，無意想挑起球迷大戰
只講老闆唔好講私怨

有幾隊直頭紅色資本喎

保羅而家喺香港的

所以藍到紫咪即係溝左紅囉

岩岩好得閒咁掃左一次維基
覺得莫生已經係最綠果個

將才華轉化成生意 畢頓「錢」途無限

傑志小將畢頓（Seb）今季喺港超聯表現不俗，球迷開始認識佢嘅名字。不過除咗喺球場內展現活力嘅一面，畢頓其實仲有藝術嘅另一面，而佢仲識善用自己嘅才華轉化成生意，喺球員「必備品」——波鞋上作畫，唔少本地球圈中人都係佢嘅客仔添！

畢頓自細除咗鍾意踢波之外，畫畫同設計都係佢嘅興趣。今年20歲嘅佢喺大學修讀藝術，喺訓練同比賽以外嘅時間，Seb時不時將自己嘅創意轉化成行動，將靈感畫喺佢嘅波鞋珍藏上。3年前佢仲開始將呢門手藝化作一盤生意，為顧客設計佢哋心目中嘅圖案，可以係卡通、噴墨、隨機色彩，甚至係真人樣貌，畫喺佢哋嘅波鞋上，嚟凸顯每人嘅喜好同品味。而Seb首位嘅顧客，就係前傑志中場溫俊：「溫俊幫我成立呢間公司，喺Instagram上載我嘅成品，而佢仲成為我第一位客仔。」

自從第一個成品出爐後，佢為球員設計精美波鞋嘅口碑一傳十，十傳百，傑志成員中包括蘇沙、基爾頓、費蘭度、霍斌仁、金東進等均陸續成為佢嘅客仔，就連友會球員包括和富大埔嘅金玟基、標準流浪嘅安基斯、東方龍獅嘅盧卡斯同播磨浩謙等，都幫襯埋一份。Seb坦言，每次見到球員着上佢畫嘅波鞋去訓練都會感到好滿足：「最開心係每朝訓練見到3至4位球員着住我嘅成品，特別係費蘭度，佢到依家仲着緊我3年前為佢畫嗰對鞋，真係好有成功感。」

而佢歷來最滿意嘅作品，就係為球隊助教盧比度畫嘅「龍珠」波鞋：「初頭佢同我講佢嘅構思我覺得會好難，因為我未畫過卡通，但畫落點知都好容易同埋好精美。不過講到難，我反而覺得蘇沙之前構想嗰對，有米高佐敦肖像嘅圖案仲難，因為係畫真人。」

問到呢位今季喺「藍鳥」獲得唔少上陣機會嘅小將，有冇諗過將盤生意再發大嚟做，佢就好理智咁話，想繼續投放精力喺足球事業上先：「未來可能都會租間Studio專門要嚟畫產品，但目前我仲係一位年青球員，應該將足球繼續擺喺首位先，畫波鞋依家只係興趣，當係自己賺少少零用錢。」
興趣同事業，又未必唔可以撈埋一齊嘅，Seb就透露依家嘗試緊將圖案畫喺波鉢上，幫自己嘅足球裝備添加特色：「我自己畫咗對寫咗67號嘅Boots，着咗2個月嚟練波都唔甩色，如果效果良好，我會考慮推介畀隊友。」

●英國著名Rapper都係知音人

畢頓歷來為過唔少人創作波鞋圖案，但論到最出名嘅用家，一定要提到英國說唱歌手Michael Dapaah。呢位喺Instagram擁有146萬追隨者嘅藝人，2年前搵Seb幫佢畫波鞋，絕對係佢創立呢盤生意以嚟最大嘅成就。「初時我知佢會嚟香港開Show，我喺IG主動問佢有冇興趣，點知佢真係搵我幫佢畫波鞋！之後我上埋佢嘅個人動態，仲送埋演唱會門票畀我。」

自此，Seb打算以後試吓用呢個方法嚟接觸偶像，但喺去年傑志對曼城嘅友賽中，佢竟然錯過咗機會：「本身諗住問史達寧有冇興趣，但因為當時想專注喺場波，所以冇問到。我依家諗番，覺得嗰陣應該試吓喺賽後問吓佢囉！」

原來李綺雯仲follow緊本地波

電莖盃咪出咗

搵𡃁妹幫手宣傳隨時仲有效過神婆條team

可以同陳7 一齊拍港超宣傳片

可以上C1 真•媽劇停

為讓球員有足夠體能應付密集賽程，國際足協（FIFA）昨晚宣佈，在2019/20賽季餘下比賽以及下個賽季，將讓每支球隊於每場比賽的換人名額增加至5人，但5次換人最多只能於3次內完成。

【有情有義】疫情下足總懶理球會死活 無約教練球員流浪半價支薪

武漢肺炎來襲，港超聯球季延至八月復賽，獲邀重返本地頂級聯賽的標準流浪在足總未能保證繼續資助場租等開支後，決定棄戰餘下賽季，不過，這支班費有限的老牌球會在疫情下，除向外援發放薪金讓他們提早回祖家外，會長莫耀強亦承諾繼續「照顧」隊內處於合約真空期的教練及球員，在疫境下可繼續獲發半薪，可謂有情有義。

武肺令世界各地體壇停擺，港超聯兩度停戰後，餘下賽季延至八月復賽，流浪決棄戰餘下賽季，隊內外援未有如傳聞般減薪提早解約離隊，反而獲提早按合約支薪，至於來季是否續戰港超聯，現階段是未知數。流浪總監李輝立指出，疫情與抗暴運動影響甚大，各行各業也受影響，他說：「班主以往賺到錢，用開心錢搞足球，最近會長莫耀強的錶針生意大跌一半，但他已表明會協助隊內有合約球員及教練，至疫情好轉。」

深得莫耀強信任的李輝立表示，每天與留在東莞的莫會長聯絡，獲悉其生意跌近半，有協助莫生贊助流浪的贊助商更慘，下跌超過一半，但莫生指隊內有很多職球員是靠教及踢足球維生，「雖然球會與球員的合約五月到期，但莫生叮囑我看看完約後有那些球員及教練需要幫忙，工資低的幫一半，高的就幫三分一，外援就先支薪讓他們先返祖家，至於本地球員，有甚麼需要就幫助他們捱過這段時間。」

受疫情影響，杜馬思、巴辛及施薩等暫未有返回祖家的航班而留港，中場安達成功訂到機票返回巴西，而阿根廷中場簡尼迪因頸傷要接受手術，流浪承諾照顧到其康復離港，另外，今季重返流浪的中堅基藍馬，獲李輝立大讚今季願捱義氣為球隊出戰，來季無論如何也會留隊。

近季以青春班角逐的流浪，會長莫耀強一向火氣大、脾氣差，但這名商人對職球員也確實照顧有嘉，除薪酬外，職球員如讀書、考車牌及教練牌也可向他提出，他會私人出錢資助球員自我增值。李輝立透露相對球員，隊內三名教練更需要照顧：「黃展鴻有三個小朋友，招重文也是，另一教練賴嘉輝已結緍未有小朋友，球會與教練未有簽約，但就算沒合約，是否就忍心不支薪給這幾位目前無球可教的教練呢？始終教練工作因疫情全停，現在生活成問題，莫生承諾照顧他們。暑期安排他們可輪流帶領尚有合約的球員操練，以保持球員體能狀態。」流浪另一助教蘇洋，其太太剛為他誕下孖女後，現於會長在東莞的公司任職，待疫情結束才返港。

流浪教練之一的招重文對會長十分感激，他說：「外國好多球會在疫情下減薪，甚至停薪，完全沒有想過球會會這樣幫助球員及教練。以往曾與莫生及Philip合作，知道他們樂於幫助球員，如資助球員讀書、考教練牌等等，就算是幾萬元的教練牌，他也全費資助，完全沒有多講半句，毫無疑問是好班主。」

流浪早前在球會社交平台貼文，指足總在非常時期，決定不設升降制度，棄戰餘下半季，亦正式完結今季，至於來季是否續戰港超聯實屬未知數，而李輝立指球隊尚未決定是否參加下季：「就算參賽，賽季是11月才展開，在這幾個月的真空期，建議教練及球員如疫情受控可能先嘗試找工作，再等下季。」

對於足總一直未有回應復賽可否續獲政府資助，李坦言這正是流浪決定棄戰的主因：「因不設升降，如我們參戰，餘下賽季主要是為下季準備，如球會每場只負責5,000元，其餘賽事的使費，像早前閉門作賽般獲政府資助，我們會考慮繼續，可是足總一直未有積極回應，亦從沒主動安撫球會，既然如此，倒不如先停一停。」他強調不是要求足總協助球會支薪，只是爭取省回2、30萬元，球會不介意簽些球員為下季做準備，可惜足總未有向球會作出任何協助，最終飛馬、元朗與流浪同樣棄戰，這三隊陣中球員如未能在下半季成功轉會，將面臨數個月的合約真空期，部份球員可能因為生活而無奈轉行。

記者﹕曾雁平

流浪忍痛離開港超

請珍惜立立

記者 黎永淦）因球季停擺未能名正言順升班的港甲「一哥」晉峰，上月底已向足總申請港超牌照，11月新球季有望於港超亮相。

由於新冠肺炎來襲，港超球季被迫延至8月復賽，港甲及其他各組別比賽甚至取消，有關戰果完全作廢。停擺之前以13戰30分排港甲榜首的晉峰，早在季前已豪言要奪取冠軍，來季名正言順升上港超。然而隨着足總董事局腰斬所有業餘級別比賽，令晉峰好夢成空，除非新一季有港超球隊棄戰，足總才會接納其他球會申請「跳級」，維持最多10隊參戰港超。

在香港飛馬、標準流浪及佳聯元朗3支球隊退出之後，港超8月復賽只餘7隊角逐，當中又以佳聯元朗的去向最撲朔迷離。在飛馬及流浪均表示願意參戰11月開始的2020/21球季後，元朗會方仍遲遲未有表態，難怪圈中盛傳這支老牌地區球隊會脫離職業聯賽。有見及此，晉峰已提前向足總申辦港超牌照，顯示會方誠意，並為升上港超作準備。

體育
前年內部報告揭部分問題 貝鈞奇:向前看將改善 早悉審計內容 董事：足總採拖字訣
2020/5/9

【明報專訊】審計署上周中發表《審計報告》，揭示香港足球總會管治及行政問題。本報綜合消息，指足總早於2018年底收到一份部分內容相近的內部報告，但未有及時處理問題，有今屆董事發現後多次促請開會跟進，卻未獲接納，結果審計報告公開後飽受批評。足總主席貝鈞奇承認，上屆董事會確實收過相關報告，但指要向前看，將努力改善管治。

新一份審計報告中，狠批足總四方面，包括委員會會議有委員出席率低、招聘港足前帥加利韋特程序不當、賽事贈票增但入場數跌等；足總早前回應會積極跟進審計署建議。足總每年最高獲2500萬元政府資助，據悉大部分用作支付員工薪酬。

董事程明裕曾促跟進未獲接納
不過，綜合多個消息，足總上屆董事局於2018年11月前，已收到一份由外聘會計師事務所撰寫的「內部審計報告」，內容提及招聘程序等問題，跟今次審計報告相符，但未有積極跟進。

本身是律師的程明裕於去年6月起，跟名宿陳志康等人成為新一屆足總董事，前者出任足總組織發展委員會（ODC）及法律事務委員會主席。他接受本報訪問時確認，去年11月在ODC首次會議，已發現該份內部報告的嚴重性，懷疑問題沒適時處理，委員會遂去信董事局要求立即跟進。據了解，ODC曾建議兩名足總特別顧問羅傑承及伍健，出席董事局會議提供意見，但未獲接納。ODC原定今年2月13日舉行會議跟進，但董事局以疫情為由，停止所有常規會議至今。

球會班主冀高層正視
程明裕表示，過去大半年參與12次足總會議，有感足總處事「時間性較慢」：「事情發生了，仍要等一輪才有溝通和結論。」他說，即使當時疫情嚴峻，但可用其他方法討論，但至今仍未有會期，結果審計報告公開後，影響公眾對足總董事觀感：「董事不是沒處理有關問題，想處理卻沒進展，啞子吃黃蓮，變成像無做事。」他促請足總盡快開會討論，強調對事不對人：「至少要討論批評是否適合，再看如何改善。」至於法律事務委員會被指出席率低，他解釋，當有法律事務跟進，才會舉行會議，故今屆仍未有相關會議舉行。

有球圈人士表示，適逢足總今年爭取政府延續「五年計劃」資助，擔心審計報告會否影響撥款；有球會班主認為，此事或涉足總高層不欲處理「前朝」遺留問題，「但不能說了就當做了，或者一言堂，要向足總會員交代」。

貝鈞奇回覆本報稱，足總秘書處正整理審計報告的建議，日後會注意及努力加強管治，下周將會商討董事會何時復會。他亦確認因應疫情，在3月底已入稟高等法院，申請原本於3月31日舉行的足總年度大會，延至不遲於今年9月30日舉行。

如果港超跟嘅東方就屈晒機

班主憂內地資金推高外援薪金
2020/5/9
上一頁下一頁
【明報專訊】疫情影響全球經濟，加上港超最近轉會消息，衍生球圈討論港超外援薪金水平。有港超球會班主認同，近年有內地資金投資港超隊下，部分外援薪金過高，對本地球圈構成惡性競爭，加重球會開支負擔，但承認只能討論是否值得，不能限制自由市場。

傑志早前聲明指，擬在4至6月疫情期間向高薪球員減薪一至兩成，但未達共識，有高薪球員拒絕接受方案更要求加薪一倍。

有港超球會班主認為，近年多支港超隊獲內地資金注資，提升球員待遇，但部分外援表現不值過高薪酬：「如巴西甲組聯賽球員，一般月薪介乎數萬至10萬港元，最多僅15萬元，但有內地資金的本地球會，或參考中國聯賽薪酬，至少20至30萬元一個月。」他補充，本地球員近年待遇已較昔日大幅改善。

不過這名班主提及，在自由市場商業社會，球員價值是開放：「正如一支紅酒，你說值1萬元，又可說值10萬元，高價挖角是合法及無可厚非，也讓球員知道表現好，會獲高價羅致，但是否值得見仁見智，希望班主多審慎考慮。」

愉園（綠衫）計劃港超重開後會起用更多年輕球員。互聯網
A
A
A
【本報訊】本地老牌球會愉園在確定續戰暫定八月復賽的港超聯後，球隊正着手下半季及來季組軍，總監潘文迪表示球隊將研究隊內外援去留，但續起用年輕球員上陣的方針不變，計劃提升更多千禧後小將到一隊。

今季重返本地頂級聯賽的愉園只作賽半季便遭逢武漢肺炎疫情，由於飛馬、流浪及元朗相繼棄戰餘下賽季，在剔除對這三隊的分數後，球隊暫未有任何分數，不過，今季不設升降班，愉園高層指在八月聯賽復賽時，將貫徹重用新人的宗旨，為11月的新季作好準備。

愉園總監潘文迪指球隊目前運作大致正常，外援及華人的合約分別到5及6月底，球會希望球員可以合約接合約，以免出現真空期，現階段開始研究外援去留，才確定下半季本地球員班底，最後是研究個別位置是否需要簽入自由身年輕球員，他說：「組軍方針是續以車路士足球學校（香港）培訓出的年輕球員登場，教練團將提拔更年輕的梯隊球員上一隊，為下半季與11月的來季做準備。」

新畫家

More

經濟唔好 用少兩個外援比機會本地球員更好

呢位班主係咪伍健

上次兩大巨頭共同發炮嘅原因

球會與教練未有簽約

似係

邊度

球壇良心，年年都忍辱負重搞波嗰隊

出鄉下搵食 球員要諗多好多嘢 距離家鄉十鳩幾個鐘飛機 唔知講呢句嘢嗰條友有冇用個腦諗下自己講緊乜？

李輝立透露相對球員，隊內三名教練更需要照顧：「黃展鴻有三個小朋友，招重文也是，另一教練賴嘉輝已結緍未有小朋友，球會與教練未有簽約，但就算沒合約，是否就忍心不支薪給這幾位目前無球可教的教練呢？

養妻活兒生活壓力大，球員仲要為掛靴後打算

炒散

即係教一課就計一課錢咁?

即係最好富力東方咁買起哂所有球員係好事？
我都好想知閣下講呢句野個陣有無用過個腦諗下？

買得起晒所有球員先講啦

依家咪買撚到胡晉銘同茄子齋坐 law

屌，你真係唔識架 wo

我好似講緊外援球員喎 你睇下我第一句先#yup

其實外援又唔似本地球員選擇有限
嫌貴咪世界各地搵其他外援
無咩好埋怨

拆哂競爭隊手既骨，咁叫唔叫買哂

不過這名班主提及，在自由市場商業社會，球員價值是開放：「正如一支紅酒，你說值1萬元，又可說值10萬元，高價挖角是合法及無可厚非，也讓球員知道表現好，會獲高價羅致，但是否值得見仁見智，希望班主多審慎考慮。」

明明有講呢句
同埋巴甲實力十萬
香港既巴西外援係咁意就搶到二三十萬
香港有幾多巴甲實力外援先
擺明overpaid曬
出鄉下黎香港搵食
你又要諗下香港比巴西相對穩定安全
住七年入籍可以踢港隊
各取所需
又唔好講到外援好慘好慘咁

搶貴哂原來叫無咩好怨

踢 big4 個班有幾多個慘

我都唔知點解會咁

講到尾就係某球會唔啹比某球會高價挖走晒
認為佢地唔識飲水思源
吸引球員由以前優勢變左宣家劣勢
就搬出球員薪金過高對球圈惡性競爭加重開支

即係富力東方無錯
最好買撚哂 d 人

現年19歲的孫銘謙，在這4場比賽都正選上陣，而且表現搶鏡，在對冠忠南區的分組賽，更個人梅開二度，助球隊與對手踢成2：2。最終孫銘謙在2月MVP選舉中，以超過35%票數當選，也是這獎項最年輕的得獎者。

孫銘謙獲悉得獎後坦言意外：「非常開心，亦沒有想過會奪得這個獎項，今次獲獎是對自己一個肯定，不過感覺很奇妙，事關2月的比賽都是閉門進行，但竟然有大埔球迷遠赴訓練中心外觀戰，因此感覺很特別！」

此外，對於恩師馮凱文計劃安排自己到韓國試腳，「孫銘」希望能夠達成外流的心願：「一直希望能出外『搵食』，想見識外國球隊的實力，並提升自己能力將來能幫助香港隊！」

足球世界冇對與錯
只有有錢同冇錢

足總主席貝鈞奇表示，暫定是6月份會收取新季港超聯報名，具體情況仍然要看時間表而定。至於原本3月召開的周年大會，因為董事局見到疫情下有限聚令，一早已經申請延期並獲法庭接納，舉行日期不能遲於2020年9月30日。

去年9月的特別大會上，富力R&F想申請成為有投票權會員，只是被一眾會員投票否決。問及新一次周年大會上，會否討論富力的申請以及代表資格踢亞洲賽的問題，貝鈞奇說：「新一次會員大會上，也不會提到富力的問題，因為我們之前去信亞洲足協聯絡但仍然未獲得對方回覆。」

2017
據Kelvin透露，曾有不只一個教練向他表示不介意球員之前是否踢業餘聯賽，只需要力量十足的防守中場，最好踢法類似近年效力港超班霸的巴西中場。
2020
有港超球會班主認為，近年多支港超隊獲內地資金注資，提升球員待遇，但部分外援表現不值過高薪酬：「如巴西甲組聯賽球員，一般月薪介乎數萬至10萬港元，最多僅15萬元，但有內地資金的本地球會，或參考中國聯賽薪酬，至少20至30萬元一個月。」他補充，本地球員近年待遇已較昔日大幅改善。

對於香港黎講我唔同意
我唔認為靠紅色資金玩銀彈搶人
對成個圈係健康

加維蘭實留
盧斯安奴 拉高域都有得留

今季重返本地頂級聯賽的愉園只作賽半季便遭逢武漢肺炎疫情，由於飛馬、流浪及元朗相繼棄戰餘下賽季，在剔除對這三隊的分數後，球隊暫未有任何分數，不過，今季不設升降班，愉園高層指在八月聯賽復賽時，將貫徹重用新人的宗旨，為11月的新季作好準備。

愉園總監潘文迪指球隊目前運作大致正常，外援及華人的合約分別到5及6月底，球會希望球員可以合約接合約，以免出現真空期，現階段開始研究外援去留，才確定下半季本地球員班底，最後是研究個別位置是否需要簽入自由身年輕球員，他說：「組軍方針是續以車路士足球學校（香港）培訓出的年輕球員登場，教練團將提拔更年輕的梯隊球員上一隊，為下半季與11月的來季做準備。」

好簡單ja嘛
當你喺香港踢波都賺到一個唔合理地高既人工
你仲有幾大誘因去外流呢

有位就簽下飛元流啲本地球員啦

我會寧願多咗職業足球人口先
出唔到香港美斯C朗比你外流到都企唔住正選

但對球員生計好 起碼改變到一班人踢波搵唔到錢嘅觀念
外唔外流 我覺得睇個人心態 未有畜之前 av緯李康廉一樣為家人唔去闖
而且對外闖都係去中國多 中超甲一樣有咁上下人工

拉高域咪唔續 呢個真係冇料到/唔啱洗

加維蘭唔會俾其他隊挖角咩

人工高家長先支持做球員
外唔外流家庭 ，同本身屋企家底幾多都好重要la, 本身家底少更加難承受外流風險
仲有最重要係有無料姐，假如依家有個中超 offer 或歐洲六線球會offer, 以近年睇好多球員都好恨去，最大問題無 offer姐

東歐幫準備全滅

下游球隊班球員
一嚟冇中間人
二嚟CV唔夠靚

港超會唔會跟換 5人規定
大部份球會應該支持

係，港隊無份想外流都難好多，而且得好少人好似 remi有歐洲護照可以易 d去，非歐名額好少同多限制
歐洲八線聯賽offer應該都有人願意去

9upper直播緊 同盧12林10傾緊計 話六月左右返上去練波

港超拜狗

審計署報告提及，有委員在2014至2019年間，共有4年的董事會出席率為0%，僅在2015至2016年度出席率達14%。

梁芷珊透露該委員為足總會長霍震霆，「其實14%即是出席1次，而那次他出席也很合理，因為其兒子（霍震霆次子霍啟山）剛成為董事，他要介紹兒子予大家認識。

足總當時在106份申請中挑選9人作視像面試，梁芷珊透露自己以董事身份列席，卻發現9人中有3位都未有遞交申請表，「很記得最終獲選的那一位教練，面試時連申請表也沒有，只得一份從Wiki找來的背景資料。不過有人卻跟我說，這位教練在面試時表現非常好。」

足總在面試後不久就得出最終人選，更在沒經過董事局開會討論下，便向對方發出聘請合約的草稿。「正常情況下，應參考獲聘者此前工作的薪酬，與他開出的期望薪酬（Expected salary）再作考慮。」

足總市場及傳訊部被指員工流失率高，梁芷珊坦言部份職員熱愛足球，惟雄心壯志卻被種種原因擊沉，「有一年足球明星頒獎禮賺了錢，下年反被削減預算，有一種做得好卻被罰的感覺，令很多同事灰心。」

梁芷珊也為足總平反，承認會方在向馬會爭取資助、尋找港超聯贊助商，以及興建足球訓練中心上略有成績，「其實足總搵贊助，的確比球會更有包袱；派贈券也牽涉很多行政工作，及跟購票系統有關，要改變絕不容易。」

馬會梗好
61m × 37m都幫你起

呢個真係唔知起黎jm9

1.特別是那些經常缺席的委員，「市場推廣及傳訊委員會」有幾多人有份？

冇回應

2.市務及傳訊委員會的議程及會議記錄未獲妥善保存
但足總未能提供 2014 年 7 月至 2019 年 3 月期間市務及傳訊委員會大部分的議程及會議記錄予審計署審查；而只提供了該會 2019 年 4 月、5 月及 6 月份 3 次會議的議程及會議記錄。經審計署於 2020 年 2 月查詢，足總再提供了2017 年一次會議的議程。2020 年 3 月，足總又告知審計署，該會在 2014/15 至2018/19 球季期間雖有舉行會議，但除了 2019 年 4、5 及 6 月的會議記錄外，足總未能提供其他會議記錄。

會議議程記錄去哂邊
好講程序？冇回應

3.「市場推廣及傳訊委員會」交咗咩成績出嚟？

R馬會好叻？薛XX都識啦
你部門如何有效履行其職能？

4.贈票多過持正票個隊咪你囉
在 2018–19 年度，在足總舉辦的共 147 場賽事中，有 8 場 (5.4%)的持贈票入場人數較持正票人數為多。

冇回應

5.宣傳及市場推廣服務採購項目沒有取得報價
好講程序？冇回應

驚啲小學雞唔明 講白啲
按審計署報告所講

羅太管理的部門涉及：
委員缺席會議
不作利益申報
會議紀錄未作妥善保存（定係根本冇存在過？）
無法爭取贊助以履行職能
採購時沒有進行報價
職員流失率最高

佢隊飛馬涉及：
拖低入場人數
所有贈票多於購票人數都是飛馬比賽

我都以為佢潛水㗎啦
隔十日仲上返水 左一句GW右一句程序
你以為辭咗職啲蘇州屎就唔關你事呀

講真，香港八成嘅石地場都轉做呢啲場就好

賽馬會運動場
節 數(每節 55 分）
學校/社福/政府/制服團體/體育總會 250/*350
個人及其他團體 500/*600
(*連射燈 (非日照時間)
- 不設音響及座椅)

==================================
康文署
(a) 星期一至五下午6時或之後
(b) 星期六、星期日及公眾假期任何時段

標準天然草地足球場
戶外有泛光燈照明 每90分鐘288元
戶外無泛光燈照明 每90分鐘168元
標準人造草地足球場
戶外有泛光燈照明 每90分鐘278元
戶外無泛光燈照明 每90分鐘168元
小型天然草地足球場
戶外有泛光燈照明 每90分鐘168元
戶外無泛光燈照明 每90分鐘84元
小型人造草地足球場
戶外有泛光燈照明 每90分鐘144元
戶外無泛光燈照明 每90分鐘84元

其實民用我覺得都好，九展天台個場係咪執左？

其實同支那人炒貴哂，搞到香港人買唔到樓係一樣
好聽就有錢無錢
唔好聽就係擺明破壞你生態

依家支足咪因為太有錢而變得垃圾

[本地足球] 2019/20 港超聯、亞協及香港隊世盃外討論區 (78)

青訓廢
同埋支國人本身心理有問題
無得救

關咩事
支足從來都係廢
係間唔中出到一個去到歐洲踢

依家開波樂無窮

入來討論下。足球賽馬貼士

邊個嘉賓? 值唔值得聽番

最主要嘅重點係聽日母親節，何老靜祝天下母親生日快樂

諗起凱景陳議員講過
香港唔應該再起七人場
七人既唔係正式賽制 唔同地區嘅場尺寸亦不一
而重點係七人場嘅地方已經可以起兩個五人場

石地場都忍你 七人草地場係做乜鳩
話口未完安達臣又準備起一個七人草場 過埋財委會了

屌那星
中山公園踢七個 觀塘遊樂場又係踢七個

專欄輪住嚟 杜馬思：非常感激「立立」！

由於標準流浪唔會踢8月中重開嘅港超聯賽事，總監「立立」一早已經安排好，出晒糧畀啲外援，走到嘅好似史提芬彭利拿咁，已經返咗祖家巴西同家人天倫樂，未走到嘅好似巴辛咁就繼續留喺香港，等阿根廷嘅機場重開先走。

原本以為會一直留喺香港嘅杜馬思，早兩日打畀我約飲下午茶，一坐低佢就話佢都會返巴西喇，呢個月28號就上機。我提佢記得買啲口罩返去，佢就話已經掃咗兩次貨，應該夠晒佢喺巴西嘅屋企人，包括佢媽咪同個女用。

嚟緊8月就夠期可以申請特區護照嘅佢，傾開今季跟番「立立」，佢就話好感激呢位7年前，曾經嫌佢細粒，差啲想彈佢鐘嘅標準流浪總監，佢咁講：「如果唔係Philip收留我，今季都未必搵到班落，佢仲畀個隊長我做，真係好多謝佢。」

之前喺巴西返嚟送咗個瑪黛茶杯畀我嘅杜馬思，就話下次再返嚟嘅話，會帶其他特產畀我，問我想要乜，我話想識巴西妹，佢就話介紹佢阿媽我識。OK，我哋唔再係朋友喇！哈！哈！

大頭

大頭真係風趣

我話想識巴西妹，佢就話介紹佢阿媽我識。

都係女嚟姐，50路先最正

你真識食

7人場好過5人啦屌

淫m有前科

佢呢種港超真係麻麻哋

純休憩有咩問題？外國大把公園隔離就係一個細細地嘅草地場，冇人話要攞呢啲做正式比賽場地，正式十一人場可以再另外起，點解現有嘅七人場唔改得做草地？同埋咩因素令你覺得草場閪過石場？

晉峰班主

Ricky + 拎盃

係正式場地已經唔夠、保養已經唔好嘅情況下
香港每次興建、修復、重建都好重要，係爭取訴求最好機遇
另外起另外起另外起 港共有咁多機會比你呀？
外國外國外國，香港係通地草場任用咩

安達臣係講緊由零到有，點解要起七人草場？

另外安達臣道石礦場「石礦公園」會再有一 個「十 一 人 足 球 場 或 兩 個 五 人 足 球 場 /手球場」，再慢慢等lo

起個七人場，不如起兩個五人場

1.你似乎覺得康樂性同專業性場地可以兼顧 我冇咁樂觀
零九年東亞運講起嗰九個場 得蒲崗村係有用
2.每次興建都係極難得嘅機會 我唔會想又整咗啲小白象無厘頭不倫不類出嚟 明明本身有更好機會順勢改善
3.我冇講過話要改動現有七人場
4.政府真係肯大發慈悲投放資源改善現有七人場，不如搞搞現有啲運動場同十一人場先，再唔係整多兩個石門康城已經好有用
5.我冇話石地比草地好，但我覺得兩個五人會好過一個七人
-現有嘅七人場根本尺寸不一 踢壞人
興建理由冇標準 起完個尺寸更加唔合國際標準
-七人冇正式比賽，五人有，爭取獎牌變精英項目嗰啲好處唔使講啦
-而家又講緊要發展五人足球，用小球戰術反哺十一人呢

btw七人草場使用率係冇正式數字
多數黐住個11人或者運動場 一齊計埋根本分唔開

興建成本都係
往往包咗係成個公園嘅數入邊 幾錢整咩貨真係問足總

我主要係想現有啲石地場，特別係一啲康文署管嘅石地場有冇改建嘅可能性啫，同埋改建完俾人任用咪得囉，你係要將草地場定死做book場先用得嘅話咁我俾你起多一百個十一人場都唔會有幫助，因為結果一般大眾都係唔會有機會用到。冇人話新起嘅都要七人場為主，但問題係成個足球生態係咪只係比賽同比賽啊？

宜家個政府廢就緊架啦，我提出嘅嘢都只係一個合理嘅社會之下喺香港發展草根足球嘅方向，如果你係假設喺宜家呢個政府嘅框架嚟講嘅話，其實講咩都晒氣，因為宜家個政府就擺明唔會投放資源落足運

我調返轉覺得 香港要起多啲草場 七人都好
想當年學界練波石地 比賽草地 個波碌同彈嘅感覺都唔同 好on9
價錢方面反正仿草保養成本無真草咁高 唔知可唔可以當街場咁用

同埋我對發展五人足球都有啲懷疑 大眾都係鐘意十一人多啲 有冇人知上屆五人足球世界盃係邊個國家拎?

當然，我都要一再強調嘅係，我個idea係基於啲草場係唔會封著，係會開放俾任何人隨時都可以入去踢兩腳而唔駛book埸。我亦都唔會反對十一人埸比七人場好，但對於現有嘅七人石地埸嚟講，點解唔可以直接改變做草埸？

呢個再涉及到一個唔只係足運嘅問題：香港休憩用地冇晒草地

咁等你光復香港再講啦
到時再另外起啦

從來呢度好多人都係認為要推倒重來，香港足運先有得救架啦，定你覺得我喺度9up兩句，政府就會立即做嘢？既然都係諗，點解要用現有制度內嘅思維諗？係咁嘅叫啲好波嘅後生仔宜家去巴結啲教練同足總高層實更有效啦

宜家康文好似冇五人草場？

同埋就真係視乎你係咪會覺得喺現有體制下足運有出路喇，點解你會覺得問題係所謂你口中嘅善用資源就會令香港足球起死回生？

應該是

康樂及文化事務署轄下五人足球場資料

康 樂 及 文 化 事務 署轄 下 草 地 球 場一 覽表 (7+11)

唔會信起死回生㗎
但會想到時唔使咁推倒重來百廢待興囉

應該真係要起返d五人草場
到時街league可能都會搞埋五人草

終於有香港人撐香港波聽

人才支那唔係無，如果中超無錢，無女同張莫斯一早去左歐洲。

即係好似香港咁，本身都廢，但出到一兩個上中超已經勁好多

太純用支足廢，去抹殺其他引致到廢既因素，其實好 on 9

人地一直都送好多年輕球員去歐洲
講緊真係u18或者再早啲已經去
但係無一個成到材
就算于大寶去過賓菲加都同金信煜差幾班波
講到尾支國人材其實真係廢

如果講被金錢足球拖累嘅反而係南韓
可以去歐洲試嘅會去支國
好似金英權黃金時間都係晒含大

結論係本身都外流唔到嘅
其實唔會俾金錢足球影響到

【Project E．世上只有🤱🏻💕】

兩位Project E學員梁祐維與馬希偉早前由葡萄牙回港抗疫，今年可跟媽媽慶祝母親節，兩人均表示會珍惜與家人相聚的時刻。

Timmy稱會繼續努力，報答母親對他的照顧：「今年能夠返嚟香港同媽咪過母親節好感恩，喺葡萄牙嗰邊，每晚只可以同媽咪用Facetime溝通，即使只係隔空對話，都感受到媽咪對我無微不至嘅照料；願望梗係媽咪身體健康，我會繼續努力成為職業球員，報答媽咪嘅付出同好好照顧佢。」

而「一仔」亦感謝媽咪在成長路上的關愛：「以前喺香港踢波，媽咪都會揸車接送，當我踢港隊時仲會親身飛去當地睇我比賽，所以好多謝媽咪喺我成長路上一路以嚟嘅陪伴！」

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE

光復

香港

時代

革命

五大訴求，缺一不可